<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Doelens on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/doelen/</link>
    <description>Recent content in Doelens on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/doelen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Doelen: GM</title>
      <link>http://localhost:1313/doelen/gm/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/doelen/gm/</guid>
      <description>01.01 Generieke doorstroomcompetenties&#xA;WD3_01.01.01&#xA;De leerlingen doorlopen een onderzoekscyclus in samenhang met inhouden van minstens 1 wetenschapsdomein verbonden aan de studierichting.&#xA;De leerlingen kiezen een onderzoeksmethode in functie van een onderzoeksvraag. Ze verzamelen data en bronnen in functie van de gekozen onderzoeksmethode. Ze verwerken data en bronnen en formuleren een antwoord op de onderzoeksvraag. Ze rapporteren over de onderzoeksactiviteiten en resultaten. WD3_01.01.02&#xA;De leerlingen refereren correct aan gebruikte bronnen volgens een wetenschappelijk referentiesysteem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doelen: GT</title>
      <link>http://localhost:1313/doelen/gt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/doelen/gt/</guid>
      <description>BK-doelen&#xA;BK2_01.01&#xA;De leerlingen werken onder begeleiding in teamverband met aandacht voor organisatiecultuur, communicatie en procedures.&#xA;BK2_01.02&#xA;De leerlingen handelen onder begeleiding kwaliteitsbewust.&#xA;BK2_01.03&#xA;De leerlingen handelen onder begeleiding economisch en duurzaam.&#xA;BK2_01.04&#xA;De leerlingen handelen onder begeleiding veilig, ergonomisch en hygiënisch.&#xA;BK2_02.01&#xA;De leerlingen ontleden diverse productie- en werkprocessen binnen de grafische kunsten.&#xA;BK2_02.02&#xA;De leerlingen illustreren ontwikkelingen, evoluties en stijlen binnen de grafische kunsten.&#xA;BK2_02.03&#xA;De leerlingen onderscheiden de stappen in het grafisch ontwerp- en productieproces.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
