<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webs on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/web/</link>
    <description>Recent content in Webs on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opdracht: Insta Profiel</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-08-insta_profiel/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-08-insta_profiel/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je hebt al een eenvoudige Instagram-feed gemaakt. In deze opdracht breid je deze uit met een profielpagina. Je maakt een overzichtelijke profielpagina met een profielfoto, een gebruikersnaam, een biografie en een rasterweergave van de eerder gemaakte posts.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De pagina moet qua stijl aansluiten bij de feed en een herkenbare, eenvoudige Instagram-look behouden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;voorbereiding&#34;&gt;Voorbereiding&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Werk verder in de map &lt;code&gt;voornaam insta&lt;/code&gt; die je eerder hebt aangemaakt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Reservatie</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-09-reservatie/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-09-reservatie/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht ga je een reservatie-formulier maken voor een fictief bedrijf. Het formulier moet gebruiksvriendelijk en visueel aantrekkelijk zijn, met een moderne uitstraling. Het formulier bevat verschillende invoervelden, waaronder tekstvelden, een e-mailveld, een datum- en tijdselector, een tekstarea en een verzendknop. Het formulier moet ook validatie bevatten om ervoor te zorgen dat gebruikers alle vereiste informatie invullen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je gaat het formulier stylen met CSS.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Daarnaast ga je het formulier functioneel maken met behulp van &lt;a href=&#34;https://formspree.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Formspree&lt;/a&gt;, een service die het mogelijk maakt om formuliergegevens via e-mail te ontvangen zonder dat je backend-code hoeft te schrijven.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Insta</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-07-insta/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-07-insta/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sociale media zoals Instagram tonen foto&amp;rsquo;s in een overzichtelijke feed, met likes en bijschriften. In deze opdracht bouw je een eenvoudige Instagram-feed met HTML en CSS. Je plaatst verschillende posts in een overzicht, waarbij elke post bestaat uit een afbeelding, een like-knop, een gebruikersnaam en een beschrijving.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je gebruikt een vaste breedte voor de feed en zorgt ervoor dat afbeeldingen mooi binnen het ontwerp passen. De stijl wordt sober en minimalistisch gehouden, geïnspireerd door de echte Instagram-layout.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Polaroid</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-08-polaroid/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-08-polaroid/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lang voordat de digitale fotografie werd uitgevonden, was het Polaroid-fototoestel één van de manieren om het resultaat van een foto meteen te kunnen zien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht ga je een webpagina maken die een verzameling Polaroid-foto&amp;rsquo;s weergeeft. Elke Polaroid heeft een vierkante afbeelding, omringd door de kenmerkende witte rand en een onderzijde waar je tekst op toevoegt. De Polaroid-foto&amp;rsquo;s (minimaal negen) positioneer je op een levendige manier op de pagina. Je doet dit aan de hand van &lt;code&gt;position: absolute&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mijn museum</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-07-mijnmuseum/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-07-mijnmuseum/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht maak je een website genaamd &lt;strong&gt;Mijn museum&lt;/strong&gt;, waarin je drie persoonlijke thema&amp;rsquo;s (kunstwerken, technologie, historische items, muziek, films, favoriete boeken,&amp;hellip;) tentoonstelt. Elk thema of object krijgt een eigen pagina met beschrijvingen, media en een galerij.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Elke pagina bevat informatie over één object of thema, en alle pagina&amp;rsquo;s zijn gekoppeld via dezelfde navigatiebalk.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je herhaalt wat je geleerd hebt over HTML, CSS, navigatie en structuur, terwijl je nieuwe moderne layouttechnieken toepast. Succes met het bouwen van jouw digitale museum!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stadsgids</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-06-stadsgids/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-06-stadsgids/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht maak je een toeristengids over drie steden in een land naar keuze, behalve België. Je hebt al één pagina over één stad gemaakt. Nu leer je hoe je een project met meerdere pagina’s organiseert. Ook ontdek je hoe je navigatie toevoegt, zodat gebruikers eenvoudig tussen alle pagina’s kunnen klikken. Met CSS zorg je ervoor dat alle pagina’s er netjes en samenhangend uitzien door één stijlbestand te gebruiken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stad (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-05-stad-css/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-05-stad-css/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Deze opdracht leert je hoe je CSS kunt gebruiken om je HTML-pagina over een stad visueel aantrekkelijk te maken. Je oefent het toepassen van basis CSS-selectors en eigenschappen om de opmaak van je website te verbeteren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;organiseer-je-project&#34;&gt;Organiseer je project&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Voeg een CSS-bestand toe&lt;/strong&gt;: Maak binnen dezelfde map als je HTML-bestand een nieuw bestand aan genaamd &lt;code&gt;style.css&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Link CSS aan HTML&lt;/strong&gt;: Voeg in het &lt;code&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code&gt;-element van je &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; een &lt;code&gt;&amp;lt;link&amp;gt;&lt;/code&gt;-element toe dat verwijst naar het CSS-bestand.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;basisopmaak&#34;&gt;Basisopmaak&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Stel voor de &lt;code&gt;body&lt;/code&gt; een achtergrondkleur en tekstkleur in met &lt;code&gt;background-color&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;color&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Gebruik de eigenschap &lt;code&gt;font-family&lt;/code&gt; om een lettertype te kiezen voor de hele pagina.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bijvoorbeeld:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stad (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-04-stad-html/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-04-stad-html/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht leer je hoe je een HTML-pagina maakt over een stad in een land naar keuze (behalve België). Het doel is om de HTML-structuur correct toe te passen en informatie overzichtelijk te presenteren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kies-een-stad&#34;&gt;Kies een stad&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kies een stad&lt;/strong&gt; die je graag zou willen bezoeken.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verzamel basisinformatie&lt;/strong&gt;: Noteer de belangrijkste feiten en bezienswaardigheden over de stad. Later voeg je deze toe aan je HTML-pagina.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;organiseer-je-project&#34;&gt;Organiseer je project&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maak een projectmap aan&lt;/strong&gt;: Creëer een nieuwe map met je voornaam en de naam van het land van de gekozen stad (bijvoorbeeld &lt;code&gt;voornaam_land&lt;/code&gt;).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maak het HTML-bestand&lt;/strong&gt;: Maak een bestand aan genaamd &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; in de hoofdmap.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maak een submap&lt;/strong&gt;: Binnen deze map maak je een submap aan voor afbeeldingen, bijvoorbeeld &lt;code&gt;images&lt;/code&gt;, waarin je afbeeldingen van de stad opslaat.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;bouw-de-basis-html-structuur&#34;&gt;Bouw de basis HTML-structuur&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gebruik Emmet&lt;/strong&gt;: Open &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; in Visual Studio Code en gebruik de Emmet-shortcut &lt;code&gt;!&lt;/code&gt; (het uitroepteken) om de basisstructuur van een HTML-pagina te genereren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pas het &lt;code&gt;&amp;lt;title&amp;gt;&lt;/code&gt;-element aan&lt;/strong&gt;: Verander in het &lt;code&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code&gt;-element het &lt;code&gt;&amp;lt;title&amp;gt;&lt;/code&gt;-element naar de naam van het land en de stad (bijvoorbeeld &lt;code&gt;Nederland - Rotterdam&lt;/code&gt;).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;structuur-van-de-pagina&#34;&gt;Structuur van de pagina&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Binnen het &lt;code&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&lt;/code&gt;-element bouw je de stadspagina met een &lt;code&gt;header&lt;/code&gt; en een &lt;code&gt;main&lt;/code&gt; met drie &lt;code&gt;section&lt;/code&gt;-elementen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Receptenboek</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-06-receptenboek/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-06-receptenboek/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In dit derde deel van de opdracht bouw je een receptenboek met meerdere receptenpagina&amp;rsquo;s en een hoofdpagina. Je maakt drie nieuwe HTML-pagina&amp;rsquo;s aan: twee voor extra recepten en één indexpagina telkens met dezelfde navigatielinks naar elk recept. Het doel is om te leren hoe je een project met meerdere pagina&amp;rsquo;s structureert en hoe je navigatielinks toevoegt om een duidelijke gebruikerservaring te creëren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;projectstructuur&#34;&gt;Projectstructuur&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bestand hernoemen&lt;/strong&gt;: Hernoem je huidige &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; naar &lt;code&gt;recept_1.html&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maak nieuwe pagina&amp;rsquo;s aan&lt;/strong&gt;: Voeg twee nieuwe HTML-bestanden toe aan je project: &lt;code&gt;recept_2.html&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;recept_3.html&lt;/code&gt;. Zorg ervoor dat elk bestand de juiste structuur bevat zoals je eerder hebt toegepast in deel 1 en deel 2 van de opdracht. Deze twee nieuwe pagina&amp;rsquo;s bevatten unieke recepten, gestructureerd op dezelfde manier als het eerste recept.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maak een hoofdpagina aan&lt;/strong&gt;: Maak een nieuwe &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; aan. Deze pagina wordt de hoofdpagina van je receptenboek en bevat informatie over het boek zelf. Voeg in een &lt;code&gt;main&lt;/code&gt;-element een &lt;code&gt;section&lt;/code&gt; toe voor een beschrijving waarin je kort vertelt over de recepten die de bezoeker kan maken.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;navigatie-en-structuur&#34;&gt;Navigatie en structuur&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zorg ervoor dat elke pagina &lt;strong&gt;een &lt;code&gt;&amp;lt;header&amp;gt;&lt;/code&gt;-element&lt;/strong&gt; heeft met de titel van je receptenboek.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Navigatielinks toevoegen&lt;/strong&gt;: Maak in elke &lt;code&gt;&amp;lt;header&amp;gt;&lt;/code&gt; een reeks links aan die naar de drie receptenpagina&amp;rsquo;s verwijzen (&lt;code&gt;recept_1.html&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;recept_2.html&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;recept_3.html&lt;/code&gt;). Gebruik &lt;code&gt;&amp;lt;a&amp;gt;&lt;/code&gt;-elementen om de links te maken.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Voeg dezelfde &lt;code&gt;header&lt;/code&gt; met de links ook toe aan de nieuwe &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; (hoofdpagina).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;inhoud-op-elke-pagina&#34;&gt;Inhoud op elke pagina&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recept 1, 2 en 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Recept (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-05-recept-css/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-05-recept-css/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht ga CSS toepassen op de HTML-pagina van het recept dat je eerder hebt aangemaakt, om het zo vorm te geven. Het doel is om basiskennis van CSS-selectors en eigenschappen toe te passen om de opmaak van de pagina te verbeteren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;organiseer-je-project&#34;&gt;Organiseer je project&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Voeg een CSS-bestand toe&lt;/strong&gt;: Binnen dezelfde projectmap waar je eerder het bestand &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; hebt gemaakt, maak je een nieuw bestand aan genaamd &lt;code&gt;style.css&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Link naar CSS&lt;/strong&gt;: Voeg in de &lt;code&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code&gt; van je index.html een &lt;code&gt;link&lt;/code&gt;-element toe dat verwijst naar je CSS-bestand.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;basis-css&#34;&gt;Basis CSS&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stel de achtergrondkleur van de body in&lt;/strong&gt;: Gebruik de &lt;code&gt;background-color&lt;/code&gt;-eigenschap om een achtergrondkleur voor de hele pagina te kiezen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pas lettertypes aan&lt;/strong&gt;: Gebruik de &lt;code&gt;font-family&lt;/code&gt;-eigenschap om een geschikt lettertype voor de gehele pagina te definiëren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Margin en padding&lt;/strong&gt;: Zorg ervoor dat er consistentie is in de uitlijning en afstand tussen elementen met behulp van &lt;code&gt;margin&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;padding&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;selectors-en-opmaak&#34;&gt;Selectors en opmaak&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;body&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;: Stel de &lt;code&gt;background-color&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;font-family&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;color&lt;/code&gt; van de body in.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;header&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;: Gebruik een selector voor het &lt;code&gt;header&lt;/code&gt;-element om een achtergrondkleur of rand toe te voegen. Stel ook de &lt;code&gt;padding&lt;/code&gt; in voor wat extra ruimte binnen het element.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;h1&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;: Definieer de opmaak voor het &lt;code&gt;h1&lt;/code&gt;-element, bijvoorbeeld door de &lt;code&gt;font-size&lt;/code&gt; aan te passen en een &lt;code&gt;color&lt;/code&gt; te definiëren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;code&gt;section&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;id&lt;/code&gt;-selectors&lt;/strong&gt;: Geef specifieke stijlen aan de &lt;code&gt;section&lt;/code&gt;-elementen, bijvoorbeeld een achtergrondkleur of margin. Voor minstens één section gebruik je een &lt;code&gt;id&lt;/code&gt;-selector om unieke stijlen toe te passen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;css-eigenschappen&#34;&gt;CSS eigenschappen&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kleuren&lt;/strong&gt;: Gebruik de &lt;code&gt;background-color&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;color&lt;/code&gt;-eigenschappen om de visuele hiërarchie te verbeteren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Afstanden&lt;/strong&gt;: Pas &lt;code&gt;margin&lt;/code&gt; en &lt;code&gt;padding&lt;/code&gt; toe om ruimte rond en binnen de elementen te creëren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lettertypes&lt;/strong&gt;: Gebruik &lt;code&gt;font-family&lt;/code&gt; om consistentie in de typografie te waarborgen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Links en Hover&lt;/strong&gt;: Voor links gebruik je de &lt;code&gt;a&lt;/code&gt;-selector om de standaard opmaak van hyperlinks te definiëren, zoals de kleur en het wel of niet onderstrepen van de tekst met de eigenschap &lt;code&gt;text-decoration&lt;/code&gt;. Voeg ook een &lt;code&gt;a:hover&lt;/code&gt;-selector toe om de stijl van de link te veranderen wanneer een gebruiker met de muis over de link beweegt. Bijvoorbeeld, je kunt de kleur veranderen met de eigenschap &lt;code&gt;color&lt;/code&gt;, of de onderstreping verwijderen door &lt;code&gt;text-decoration: none;&lt;/code&gt; toe te passen bij hover. Dit zorgt voor een interactieve ervaring.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;indienen&#34;&gt;Indienen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je levert de volgende bestanden in:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Recept (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-04-recept-html/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-04-recept-html/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht leer je hoe je een HTML-pagina maakt op basis van een online gevonden recept. Het doel is om de HTML-structuur correct toe te passen en informatie op een overzichtelijke manier te presenteren.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;zoek-een-recept&#34;&gt;Zoek een recept&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vind een recept&lt;/strong&gt;: Gebruik Google of een andere bron om een recept te vinden (bijvoorbeeld een gerecht, een gebak, iets dat je graag eet).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Noteer de bron&lt;/strong&gt;: Zorg ervoor dat je de link van de website waar je het recept hebt gevonden bewaart. Je zult deze link later toevoegen aan je HTML-document als bronvermelding.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;organiseer-je-project&#34;&gt;Organiseer je project&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maak een projectmap aan&lt;/strong&gt;: Creëer een nieuwe map met je voornaam en de naam van het gerecht (bijvoorbeeld &lt;code&gt;voornaam_gerecht&lt;/code&gt;).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Creëer het HTML-bestand&lt;/strong&gt;: Maak een bestand aan genaamd &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; in de hoofdmap.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maak submappen&lt;/strong&gt;: Binnen deze nieuwe map maak je een map aan voor je afbeeldingen (bijvoorbeeld &lt;code&gt;images&lt;/code&gt;).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;bouw-de-basis-html-structuur&#34;&gt;Bouw de basis HTML-structuur&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gebruik Emmet&lt;/strong&gt;: Open &lt;code&gt;index.html&lt;/code&gt; in je Visual Studio Code en gebruik de Emmet-shortcut &lt;code&gt;!&lt;/code&gt; (het uitroepteken) om de basisstructuur van een HTML-pagina te genereren.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pas het &lt;code&gt;title&lt;/code&gt;-element aan&lt;/strong&gt;: In het &lt;code&gt;&amp;lt;title&amp;gt;&lt;/code&gt;-element in het &lt;code&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code&gt;-element, beschrijf je de naam van het gerecht.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;structuur-van-de-pagina&#34;&gt;Structuur van de pagina&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Voeg een &lt;code&gt;&amp;lt;header&amp;gt;&lt;/code&gt; toe&lt;/strong&gt;: Binnen de &lt;code&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&lt;/code&gt;, voeg je een &lt;code&gt;&amp;lt;header&amp;gt;&lt;/code&gt;-element toe met een &lt;code&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code&gt;-element dat de naam van het gerecht bevat.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bronvermelding&lt;/strong&gt;: Voeg onderaan de &lt;code&gt;header&lt;/code&gt;, onder het &lt;code&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code&gt;-element, een paragraaf toe waarin je de bron vermeldt. Verwijder alles achter .com, .org, .be of dergelijk. Bijvoorbeeld:&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;p&amp;gt;Bron: &amp;lt;a href=&amp;#34;https://voorbeeldsite.com&amp;#34;&amp;gt;voorbeeldsite.com&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&#xA;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pr</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Film of Serie (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-03-filmserie-css/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-03-filmserie-css/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;omschrijving&#34;&gt;Omschrijving&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je gaat de webpagina die je hebt gemaakt voor de opdracht &lt;strong&gt;Film of Serie (HTML)&lt;/strong&gt; vormgeven met behulp van &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt;. In deze opdracht leer je hoe je externe stijlen en CSS-selectors kunt gebruiken om een goed gestructureerde en aantrekkelijk vormgegeven webpagina te maken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je maakte gebruik van &lt;strong&gt;sections&lt;/strong&gt; om de verschillende onderdelen van je pagina te structureren. Je moet minimaal één section op een unieke manier vormgeven met behulp van &lt;strong&gt;id-selectors&lt;/strong&gt; en het &lt;strong&gt;id-attribute&lt;/strong&gt; in HTML.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Over mij (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-03-overmij-css/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-03-overmij-css/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;omschrijving&#34;&gt;Omschrijving&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je gaat jouw &amp;ldquo;Over mij&amp;rdquo;-pagina vormgeven met behulp van &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt;. In deze opdracht leer je hoe je externe stijlen en CSS-selectors kunt gebruiken om een goed gestructureerde en aantrekkelijk vormgegeven webpagina te maken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je maakt gebruik van &lt;strong&gt;sections&lt;/strong&gt; om de verschillende onderdelen van je pagina te structureren. Minstens één section moet je anders vormgeven met behulp van een &lt;strong&gt;id-selector&lt;/strong&gt; en het &lt;strong&gt;id-attribuut&lt;/strong&gt; in HTML.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;stappenplan&#34;&gt;Stappenplan&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dit stappenplan begeleidt je stap voor stap bij het vormgeven van jouw &amp;ldquo;Over mij&amp;rdquo;-pagina met CSS. Je leert hoe je een externe stylesheet koppelt, stijlen toepast op HTML-elementen, en hoe je jouw werk correct inlevert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Film of Serie (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-02-filmserie-html/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-02-filmserie-html/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht leer je informatie te presenteren door een correct HTML-document te maken. Je kiest een film of serie en verzamelt informatie die je op een gestructureerde manier gaat indelen in een HTML-pagina. Het doel is om de basisstructuur van HTML toe te passen op een webpagina.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kies-een-film-of-serie&#34;&gt;Kies een film of serie&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kies een film of serie die je interessant vindt. Verzamel informatie en organiseer deze in vier onderdelen (&lt;code&gt;section&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Artikel</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;opgave&#34;&gt;Opgave&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht leer je om gestructureerde informatie te presenteren door een correct HTML-document te maken met behulp van ChatGPT. Je kiest een onderwerp uit de geschiedenis van het internet en stelt gerichte vragen aan ChatGPT om relevante informatie te verzamelen. Vervolgens organiseer je de verzamelde gegevens in een HTML-bestand en maak je een map voor afbeeldingen. Het doel is om je te helpen de basisstructuur van HTML te begrijpen en deze toe te passen op een webpagina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Over mij (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-02-overmij-html/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-02-overmij-html/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;omschrijving&#34;&gt;Omschrijving&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht schrijf je een persoonlijke tekst over jezelf en structureer je deze met HTML. Het doel is om je basisvaardigheden in HTML te ontwikkelen en een eenvoudige webpagina te maken met een afbeelding, een link en een lijst om de inhoud aantrekkelijk en informatief te maken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uiteindelijk lever je je werk in als een gezipte map via Google Classroom.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;stappenplan&#34;&gt;Stappenplan&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Introductie&lt;/strong&gt;: Wie ben je, wat zijn je interesses, en waarom heb je voor grafische technieken gekozen?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hobby&amp;rsquo;s en ambities&lt;/strong&gt;: Vertel iets over je hobby&amp;rsquo;s, ambities en favoriete projecten.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lengte&lt;/strong&gt;: Houd de tekst kort, ongeveer 150-200 woorden.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA; &#xA; &#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;    &#xA;        &lt;a href=&#34;https://chatgpt.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; style=&#34;display: flex; align-items: center; flex-direction: column; justify-content: space-between;&#34;&gt;&#xA;    &#xA;    &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/web/chatgpt-logo.svg&#34; width=&#34;100&#34; alt=&#34;chatgpt-logo&#34; loading=&#34;lazy&#34; &gt;&#xA;    &#xA;        &lt;p&gt;ChatGPT&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: CSS</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-css/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-css/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cascading-style-sheets&#34;&gt;Cascading Style Sheets&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alle HTML-elementen hebben standaard stijlkenmerken. Wanneer je een eigen website maakt, kun je deze stijlkenmerken aanpassen met CSS. Je kunt dan informatie toevoegen aan HTML-elementen, zoals kleur, lettertype, afstand en achtergrond. Dit kan binnen het document zelf (als attribute van ieders element of met een &lt;code&gt;&amp;lt;style&amp;gt;&lt;/code&gt;-element) of, nog veel beter, in een extern CSS-bestand aan de hand van het &lt;code&gt;&amp;lt;link&amp;gt;&lt;/code&gt;-element.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;style.css&amp;#34;&amp;gt;&#xA;&#xA;&lt;/code&gt;&lt;/pr</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-html/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;hypertext-markup-language&#34;&gt;HyperText Markup Language&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;HTML (HyperText Markup Language) is de meest elementaire bouwsteen van het web. Het is de standaard opmaaktaal voor documenten die zijn ontworpen om in een webbrowser te worden weergegeven. Het geeft webcontent (inhoud) weer in een bepaalde structuur. Naast HTML worden ook andere technologieën gebruikt om het uiterlijk (CSS) of de functionaliteit (JavaScript) van een webpagina te veranderen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;HyperText verwijst naar links die webpagina&amp;rsquo;s met elkaar verbinden, zowel binnen één website als tussen verschillende websites. Links zijn een fundamenteel aspect van het web.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: freeCodeCamp HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;bouw-een-cat-photo-app&#34;&gt;Bouw een Cat Photo App&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In deze opdracht onderzoeken we de basis van HTML en leren we door samen een deel van de freeCodeCamp-cursus &amp;ldquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rdquo; te volgen. Deze opdracht is ideaal om je kennis op te frissen, maar ook voor HTML voor het eerst te ontdekken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We maken een deel van de &amp;lsquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rsquo; in freeCodeCamp klassikaal, waarna je de rest individueel afwerkt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;fundamenten-van-webontwikkeling&#34;&gt;Fundamenten van Webontwikkeling&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In het vak Webontwikkeling leer je websites en webapplicaties ontwerpen en ontwikkelen. Gedurende het jaar experimenteer je met code en doorloop je het proces van een ontwerp naar een live website. Je krijgt ook de kans om bestaande websites te analyseren en de principes achter gebruiksvriendelijke omgevingen en optimale gebruikerservaringen te doorgronden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Voor het ontwikkelen van deze webomgevingen maak je voornamelijk gebruik van een stevige basis HTML en CSS, aangevuld met doordachte lay-outs die gebruik maken van tekst en afbeeldingen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
