<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webs on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/web/</link>
    <description>Recent content in Webs on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opdracht: Artikel</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je om gestructureerde informatie te presenteren door een correct HTML-document te maken met behulp van ChatGPT. Je kiest een onderwerp uit de geschiedenis van het internet en stelt gerichte vragen aan ChatGPT om relevante informatie te verzamelen. Vervolgens organiseer je de verzamelde gegevens in een HTML-bestand en maak je een map voor afbeeldingen. Het doel is om je te helpen de basisstructuur van HTML te begrijpen en deze toe te passen op een webpagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Over mij (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-overmij-html/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-overmij-html/</guid>
      <description>Omschrijving In deze opdracht schrijf je een persoonlijke tekst over jezelf en structureer je deze met HTML. Het doel is om je basisvaardigheden in HTML te ontwikkelen en een eenvoudige webpagina te maken met een afbeelding, een link en een lijst om de inhoud aantrekkelijk en informatief te maken.&#xA;Uiteindelijk lever je je werk in als een gezipte map via Google Classroom.&#xA;Stappenplan Introductie: Wie ben je, wat zijn je interesses, en waarom heb je voor grafische technieken gekozen?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: CSS</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-css/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-css/</guid>
      <description>Cascading Style Sheets Alle HTML-elementen hebben standaard stijlkenmerken. Wanneer je een eigen website maakt, kun je deze stijlkenmerken aanpassen met CSS. Je kunt dan informatie toevoegen aan HTML-elementen, zoals kleur, lettertype, afstand en achtergrond. Dit kan binnen het document zelf (als attribute van ieders element of met een &amp;lt;style&amp;gt;-element) of, nog veel beter, in een extern CSS-bestand aan de hand van het &amp;lt;link&amp;gt;-element.&#xA;&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;style.css&amp;#34;&amp;gt;&#xD;CSS staat voor Cascading Style Sheets.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-html/</guid>
      <description>HyperText Markup Language HTML (HyperText Markup Language) is de meest elementaire bouwsteen van het web. Het is de standaard opmaaktaal voor documenten die zijn ontworpen om in een webbrowser te worden weergegeven. Het geeft webcontent (inhoud) weer in een bepaalde structuur. Naast HTML worden ook andere technologieën gebruikt om het uiterlijk (CSS) of de functionaliteit (JavaScript) van een webpagina te veranderen.&#xA;HyperText verwijst naar links die webpagina&amp;rsquo;s met elkaar verbinden, zowel binnen één website als tussen verschillende websites.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: freeCodeCamp HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</guid>
      <description>Bouw een Cat Photo App In deze opdracht onderzoeken we de basis van HTML en leren we door samen een deel van de freeCodeCamp-cursus &amp;ldquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rdquo; te volgen. Deze opdracht is ideaal om je kennis op te frissen, maar ook voor HTML voor het eerst te ontdekken.&#xA;We maken een deel van de &amp;lsquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rsquo; in freeCodeCamp klassikaal, waarna je de rest individueel afwerkt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</guid>
      <description>Fundamenten van Webontwikkeling In het vak Webontwikkeling leer je websites en webapplicaties ontwerpen en ontwikkelen. Gedurende het jaar experimenteer je met code en doorloop je het proces van een ontwerp naar een live website. Je krijgt ook de kans om bestaande websites te analyseren en de principes achter gebruiksvriendelijke omgevingen en optimale gebruikerservaringen te doorgronden.&#xA;Voor het ontwikkelen van deze webomgevingen maak je voornamelijk gebruik van een stevige basis HTML en CSS, aangevuld met doordachte lay-outs die gebruik maken van tekst en afbeeldingen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
