<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Webs on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/web/</link>
    <description>Recent content in Webs on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opdracht: Polaroid</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-08-polaroid/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-08-polaroid/</guid>
      <description>Opgave Lang voordat de digitale fotografie werd uitgevonden, was het Polaroid-fototoestel één van de manieren om het resultaat van een foto meteen te kunnen zien.&#xA;In deze opdracht ga je een webpagina maken die een verzameling Polaroid-foto&amp;rsquo;s weergeeft. Elke Polaroid heeft een vierkante afbeelding, omringd door de kenmerkende witte rand en een onderzijde waar je tekst op toevoegt. De Polaroid-foto&amp;rsquo;s (minimaal negen) positioneer je op een levendige manier op de pagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mijn museum</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-07-mijnmuseum/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-07-mijnmuseum/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht maak je een website genaamd Mijn museum, waarin je drie persoonlijke thema&amp;rsquo;s (kunstwerken, technologie, historische items, muziek, films, favoriete boeken,&amp;hellip;) tentoonstelt. Elk thema of object krijgt een eigen pagina met beschrijvingen, media en een galerij.&#xA;Elke pagina bevat informatie over één object of thema, en alle pagina&amp;rsquo;s zijn gekoppeld via dezelfde navigatiebalk.&#xA;Je herhaalt wat je geleerd hebt over HTML, CSS, navigatie en structuur, terwijl je nieuwe moderne layouttechnieken toepast.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stadsgids</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-06-stadsgids/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-06-stadsgids/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht maak je een toeristengids over drie steden in een land naar keuze, behalve België. Je hebt al één pagina over één stad gemaakt. Nu leer je hoe je een project met meerdere pagina’s organiseert. Ook ontdek je hoe je navigatie toevoegt, zodat gebruikers eenvoudig tussen alle pagina’s kunnen klikken. Met CSS zorg je ervoor dat alle pagina’s er netjes en samenhangend uitzien door één stijlbestand te gebruiken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stad (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-05-stad-css/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-05-stad-css/</guid>
      <description>Opgave Deze opdracht leert je hoe je CSS kunt gebruiken om je HTML-pagina over een stad visueel aantrekkelijk te maken. Je oefent het toepassen van basis CSS-selectors en eigenschappen om de opmaak van je website te verbeteren.&#xA;Organiseer je project Voeg een CSS-bestand toe: Maak binnen dezelfde map als je HTML-bestand een nieuw bestand aan genaamd style.css. Link CSS aan HTML: Voeg in het &amp;lt;head&amp;gt;-element van je index.html een &amp;lt;link&amp;gt;-element toe dat verwijst naar het CSS-bestand.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stad (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-04-stad-html/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-04-stad-html/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je hoe je een HTML-pagina maakt over een stad in een land naar keuze (behalve België). Het doel is om de HTML-structuur correct toe te passen en informatie overzichtelijk te presenteren.&#xA;Kies een stad Kies een stad die je graag zou willen bezoeken. Verzamel basisinformatie: Noteer de belangrijkste feiten en bezienswaardigheden over de stad. Later voeg je deze toe aan je HTML-pagina. Organiseer je project Maak een projectmap aan: Creëer een nieuwe map met je voornaam en de naam van het land van de gekozen stad (bijvoorbeeld voornaam_land).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Receptenboek</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-06-receptenboek/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-06-receptenboek/</guid>
      <description>Opgave In dit derde deel van de opdracht bouw je een receptenboek met meerdere receptenpagina&amp;rsquo;s en een hoofdpagina. Je maakt drie nieuwe HTML-pagina&amp;rsquo;s aan: twee voor extra recepten en één indexpagina telkens met dezelfde navigatielinks naar elk recept. Het doel is om te leren hoe je een project met meerdere pagina&amp;rsquo;s structureert en hoe je navigatielinks toevoegt om een duidelijke gebruikerservaring te creëren.&#xA;Projectstructuur Bestand hernoemen: Hernoem je huidige index.html naar recept_1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Recept (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-05-recept-css/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-05-recept-css/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht ga CSS toepassen op de HTML-pagina van het recept dat je eerder hebt aangemaakt, om het zo vorm te geven. Het doel is om basiskennis van CSS-selectors en eigenschappen toe te passen om de opmaak van de pagina te verbeteren.&#xA;Organiseer je project Voeg een CSS-bestand toe: Binnen dezelfde projectmap waar je eerder het bestand index.html hebt gemaakt, maak je een nieuw bestand aan genaamd style.css. Link naar CSS: Voeg in de &amp;lt;head&amp;gt; van je index.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Recept (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-04-recept-html/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-04-recept-html/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je hoe je een HTML-pagina maakt op basis van een online gevonden recept. Het doel is om de HTML-structuur correct toe te passen en informatie op een overzichtelijke manier te presenteren.&#xA;Zoek een recept Vind een recept: Gebruik Google of een andere bron om een recept te vinden (bijvoorbeeld een gerecht, een gebak, iets dat je graag eet). Noteer de bron: Zorg ervoor dat je de link van de website waar je het recept hebt gevonden bewaart.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Film of Serie (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-03-filmserie-css/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-03-filmserie-css/</guid>
      <description>Omschrijving Je gaat de webpagina die je hebt gemaakt voor de opdracht Film of Serie (HTML) vormgeven met behulp van CSS. In deze opdracht leer je hoe je externe stijlen en CSS-selectors kunt gebruiken om een goed gestructureerde en aantrekkelijk vormgegeven webpagina te maken.&#xA;Je maakte gebruik van sections om de verschillende onderdelen van je pagina te structureren. Je moet minimaal één section op een unieke manier vormgeven met behulp van id-selectors en het id-attribute in HTML.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Over mij (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-03-overmij-css/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-03-overmij-css/</guid>
      <description>Omschrijving Je gaat jouw &amp;ldquo;Over mij&amp;rdquo;-pagina vormgeven met behulp van CSS. In deze opdracht leer je hoe je externe stijlen en CSS-selectors kunt gebruiken om een goed gestructureerde en aantrekkelijk vormgegeven webpagina te maken.&#xA;Je maakt gebruik van sections om de verschillende onderdelen van je pagina te structureren. Minstens één section moet je anders vormgeven met behulp van een id-selector en het id-attribuut in HTML.&#xA;Stappenplan Dit stappenplan begeleidt je stap voor stap bij het vormgeven van jouw &amp;ldquo;Over mij&amp;rdquo;-pagina met CSS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Film of Serie (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-02-filmserie-html/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-02-filmserie-html/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je informatie te presenteren door een correct HTML-document te maken. Je kiest een film of serie en verzamelt informatie die je op een gestructureerde manier gaat indelen in een HTML-pagina. Het doel is om de basisstructuur van HTML toe te passen op een webpagina.&#xA;Kies een film of serie Kies een film of serie die je interessant vindt. Verzamel informatie en organiseer deze in vier onderdelen (section):</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Artikel</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je om gestructureerde informatie te presenteren door een correct HTML-document te maken met behulp van ChatGPT. Je kiest een onderwerp uit de geschiedenis van het internet en stelt gerichte vragen aan ChatGPT om relevante informatie te verzamelen. Vervolgens organiseer je de verzamelde gegevens in een HTML-bestand en maak je een map voor afbeeldingen. Het doel is om je te helpen de basisstructuur van HTML te begrijpen en deze toe te passen op een webpagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Over mij (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-02-overmij-html/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-02-overmij-html/</guid>
      <description>Omschrijving In deze opdracht schrijf je een persoonlijke tekst over jezelf en structureer je deze met HTML. Het doel is om je basisvaardigheden in HTML te ontwikkelen en een eenvoudige webpagina te maken met een afbeelding, een link en een lijst om de inhoud aantrekkelijk en informatief te maken.&#xA;Uiteindelijk lever je je werk in als een gezipte map via Google Classroom.&#xA;Stappenplan Introductie: Wie ben je, wat zijn je interesses, en waarom heb je voor grafische technieken gekozen?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: CSS</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-css/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-css/</guid>
      <description>Cascading Style Sheets Alle HTML-elementen hebben standaard stijlkenmerken. Wanneer je een eigen website maakt, kun je deze stijlkenmerken aanpassen met CSS. Je kunt dan informatie toevoegen aan HTML-elementen, zoals kleur, lettertype, afstand en achtergrond. Dit kan binnen het document zelf (als attribute van ieders element of met een &amp;lt;style&amp;gt;-element) of, nog veel beter, in een extern CSS-bestand aan de hand van het &amp;lt;link&amp;gt;-element.&#xA;&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;style.css&amp;#34;&amp;gt;&#xD;CSS staat voor Cascading Style Sheets.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-html/</guid>
      <description>HyperText Markup Language HTML (HyperText Markup Language) is de meest elementaire bouwsteen van het web. Het is de standaard opmaaktaal voor documenten die zijn ontworpen om in een webbrowser te worden weergegeven. Het geeft webcontent (inhoud) weer in een bepaalde structuur. Naast HTML worden ook andere technologieën gebruikt om het uiterlijk (CSS) of de functionaliteit (JavaScript) van een webpagina te veranderen.&#xA;HyperText verwijst naar links die webpagina&amp;rsquo;s met elkaar verbinden, zowel binnen één website als tussen verschillende websites.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: freeCodeCamp HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</guid>
      <description>Bouw een Cat Photo App In deze opdracht onderzoeken we de basis van HTML en leren we door samen een deel van de freeCodeCamp-cursus &amp;ldquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rdquo; te volgen. Deze opdracht is ideaal om je kennis op te frissen, maar ook voor HTML voor het eerst te ontdekken.&#xA;We maken een deel van de &amp;lsquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rsquo; in freeCodeCamp klassikaal, waarna je de rest individueel afwerkt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</guid>
      <description>Fundamenten van Webontwikkeling In het vak Webontwikkeling leer je websites en webapplicaties ontwerpen en ontwikkelen. Gedurende het jaar experimenteer je met code en doorloop je het proces van een ontwerp naar een live website. Je krijgt ook de kans om bestaande websites te analyseren en de principes achter gebruiksvriendelijke omgevingen en optimale gebruikerservaringen te doorgronden.&#xA;Voor het ontwikkelen van deze webomgevingen maak je voornamelijk gebruik van een stevige basis HTML en CSS, aangevuld met doordachte lay-outs die gebruik maken van tekst en afbeeldingen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
