<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/data/</link>
    <description>Recent content in Data on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</guid>
      <description>In het vak datamanagement verkennen we automatisering binnen de grafische sector met als doel sommige werkprocessen slimmer en efficiënter te maken. Het idee is om tools en technieken te gebruiken die je werkstroom vereenvoudigen, zodat je meer tijd overhoudt voor het creatieve proces.&#xA;Hieronder vind je een video die laat zien wat je bijvoorbeeld kunt doen met data merging in InDesign.&#xA;Wat gaan we zoal leren? Data Merge in Adobe InDesign Leer hoe je gegevens uit Excel- of CSV-bestanden kunt gebruiken om automatisch dynamische documenten te maken, zoals prijslijsten, catalogi en brochures.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Data merging</title>
      <link>http://localhost:1313/data/opdracht-01-/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/opdracht-01-/</guid>
      <description>Opdracht Grafische Media: Automatisch Productcatalogus Maken met Data Merge&#xA;Doel van de opdracht: Leerlingen maken een automatische productcatalogus met behulp van InDesign&amp;rsquo;s Data Merge functie. Hierbij wordt gewerkt met een databestand dat productinformatie bevat en automatisch wordt ingevuld in een vooraf ontworpen sjabloon. De focus ligt op het verzamelen van gegevens, het opstellen van een sjabloon en het leren automatiseren van het proces.&#xA;De opdracht wordt uitgevoerd over meerdere weken en kan wekelijks in de les worden gedaan (1 uur per week).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
