<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/data/</link>
    <description>Recent content in Data on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</guid>
      <description>In het vak datamanagement verkennen we automatisering binnen de grafische sector met als doel sommige werkprocessen slimmer en efficiënter te maken. Het idee is om tools en technieken te gebruiken die je werkstroom vereenvoudigen, zodat je meer tijd overhoudt voor het creatieve proces.&#xA;Hieronder vind je een video die laat zien wat je bijvoorbeeld kunt doen met data merging in InDesign.&#xA;Wat gaan we zoal leren? Data Merge in Adobe InDesign Leer hoe je gegevens uit Excel- of CSV-bestanden kunt gebruiken om automatisch dynamische documenten te maken, zoals prijslijsten, catalogi en brochures.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Data merging</title>
      <link>http://localhost:1313/data/opdracht-01-datamerging/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/opdracht-01-datamerging/</guid>
      <description>Productbrochure a.d.h.v. Data Merge In deze opdracht gebruik je de Data Merge functie binnen Adobe InDesign om een productbrochure te maken. Met Data Merge kun je gegevens uit bestanden zoals Excel of CSV koppelen aan je ontwerp, zodat je automatisch meerdere versies van een document kunt genereren. Dit is ideaal voor documenten met herhalende gegevens, zoals catalogi, mailinglijsten, uitnodigingen, enzovoort.&#xA;Je gaat een gegevensbestand koppelen aan een door jou ontworpen sjabloon in InDesign, zodat de productinformatie inclusief afbeeldingen automatisch wordt ingevoerd.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Kaartspel</title>
      <link>http://localhost:1313/data/opdracht-02-kaartspel/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/opdracht-02-kaartspel/</guid>
      <description>Je gaat een kaartspel ontwikkelen met Adobe InDesign en data merge. Het project bestaat uit twee delen: eerst maak je een Google Spreadsheet met alle kaartgegevens, daarna een InDesign-document waarin deze gegevens automatisch worden verwerkt. Je leert werken met nauwkeurige documentinstellingen, lagen, rasters en het effectief gebruik van tekstkaders.&#xA;Het eindresultaat wordt een volledig speelbaar kaartspel met 18 unieke personages, elk met eigen kenmerken en effecten.&#xA;Deel 1 In dit eerste deel ga je aan de slag met het voorbereiden van de gegevens voor je kaartspel.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
