<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Home on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opdracht: Insta</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-07-insta/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-07-insta/</guid>
      <description>Opgave Sociale media zoals Instagram tonen foto&amp;rsquo;s in een overzichtelijke feed, met likes en bijschriften. In deze opdracht bouw je een eenvoudige Instagram-feed met HTML en CSS. Je plaatst verschillende posts in een overzicht, waarbij elke post bestaat uit een afbeelding, een like-knop, een gebruikersnaam en een beschrijving.&#xA;Je gebruikt een vaste breedte voor de feed en zorgt ervoor dat afbeeldingen mooi binnen het ontwerp passen. De stijl wordt sober en minimalistisch gehouden, geïnspireerd door de echte Instagram-layout.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Aanpassingslagen</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-08-aanpassingslagen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-08-aanpassingslagen/</guid>
      <description>Aanpassingslagen in Photoshop stellen je in staat om de kleuren, contrast, helderheid en nog veel meer aan te passen. Je kunt deze aanpassingen zolang je het Photoshop document bewaard achteraf veranderen zonder dat dit ten koste gaat van de kwaliteit. Aanpassingslagen maken het makkelijker en effectiever om je foto’s te verbeteren en met verschillende effecten te experimenteren.&#xA;Bekijk board op Pinterest.&#xA;Stap-voor-stap Ontdek hoe je met aanpassingslagen, zoals ‘Kleurtoon/Verzadiging’ en ‘Curven’, de kleuren en belichting van je foto’s kunt bijstellen zonder voorgoed wijzigingen aan te brengen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Polaroid</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-08-polaroid/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-08-polaroid/</guid>
      <description>Opgave Lang voordat de digitale fotografie werd uitgevonden, was het Polaroid-fototoestel één van de manieren om het resultaat van een foto meteen te kunnen zien.&#xA;In deze opdracht ga je een webpagina maken die een verzameling Polaroid-foto&amp;rsquo;s weergeeft. Elke Polaroid heeft een vierkante afbeelding, omringd door de kenmerkende witte rand en een onderzijde waar je tekst op toevoegt. De Polaroid-foto&amp;rsquo;s (minimaal negen) positioneer je op een levendige manier op de pagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stickerboek</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-11-stickerboek/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-11-stickerboek/</guid>
      <description>Panini-stickerboeken zijn albums waarin je stickers kunt plakken die je verzamelt. Panini is een Italiaans bedrijf dat wereldwijd bekend is geworden door het uitgeven van deze stickerboeken. Het bekendst zijn hun boeken over voetbal (bv. het WK Voetbal), maar ze maken evengoed stickerboeken over films en series, muziek of educatieve thema&amp;rsquo;s (bv. wilde dieren of dinosaurussen).&#xA;In deze opdracht maak je, in duotone (variaties van bv. cyaan in combinatie met zwart) een &amp;lsquo;blanco&amp;rsquo; spread voor zo&amp;rsquo;n stickerboek (een spread zonder de stickers).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Inhoudstafel</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-07-inhoudstafel/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-07-inhoudstafel/</guid>
      <description>Omschrijving Voor deze opdracht maak je een inhoudstafel op een A4-spread voor jouw magazine. De spread bevat zowel tekst- als afbeeldingskaders en is opgebouwd volgens een gidslayout. Voeg inhoud toe die jouw magazine een unieke en aantrekkelijke uitstraling geeft.&#xA;Bekijk board op Pinterest.&#xA;Stappenplan Thema en inhoud Bedenk zelf de inhoud, denk aan één of meerdere onderwerpen of thema&amp;rsquo;s waarmee je zelf een magazine zou willen vullen. Bijvoorbeeld:&#xA;Reizen: Artikelen over bijzondere bestemmingen, interviews met reizigers, reistips.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mijn Droomplek</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-07-mijndroomplek/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-07-mijndroomplek/</guid>
      <description>In deze Photoshop-opdracht creëer je een afbeelding die je persoonlijke droom- of fantasieplek illustreert. Maak eerst een zelfportret (dat kan passen in een fantasieomgeving) en zoek verschillende achtergrondafbeeldingen om je unieke wereld vorm te geven. Gebruik je Photoshop-vaardigheden om jezelf in deze omgeving te brengen, waarbij je let op grootte, kleur en licht. Deze opdracht is een kans om zowel je creativiteit als je technische vaardigheden in Photoshop te tonen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mijn museum</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-07-mijnmuseum/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-07-mijnmuseum/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht maak je een website genaamd Mijn museum, waarin je drie persoonlijke thema&amp;rsquo;s (kunstwerken, technologie, historische items, muziek, films, favoriete boeken,&amp;hellip;) tentoonstelt. Elk thema of object krijgt een eigen pagina met beschrijvingen, media en een galerij.&#xA;Elke pagina bevat informatie over één object of thema, en alle pagina&amp;rsquo;s zijn gekoppeld via dezelfde navigatiebalk.&#xA;Je herhaalt wat je geleerd hebt over HTML, CSS, navigatie en structuur, terwijl je nieuwe moderne layouttechnieken toepast.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Productcatalogus</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-10-productcatalogus/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-10-productcatalogus/</guid>
      <description>Je maakt de voor- en achterpagina en vier spreads van de STIHL 2025 Catalogus 1-op-1 na aan de hand van Adobe InDesign. Dit project combineert alle geleerde vaardigheden, waaronder het gebruik van alinea- en tekenstijlen, tekstkaders, het doorlopen van tekst, en het consistent toepassen van een typografische hiërarchie. Ook leer je werken met Tabs en Paragraafregels.&#xA;De benodigde bestanden vind je als ZIP-bestand in de Google Classroom opdracht met daarin het PDF-bestand van de catalogus (&#xD;STIHL_Catalogus_2025_BENL.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stadsgids</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-06-stadsgids/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-06-stadsgids/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht maak je een toeristengids over drie steden in een land naar keuze, behalve België. Je hebt al één pagina over één stad gemaakt. Nu leer je hoe je een project met meerdere pagina’s organiseert. Ook ontdek je hoe je navigatie toevoegt, zodat gebruikers eenvoudig tussen alle pagina’s kunnen klikken. Met CSS zorg je ervoor dat alle pagina’s er netjes en samenhangend uitzien door één stijlbestand te gebruiken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Masker</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-06-masker/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-06-masker/</guid>
      <description>In deze opdracht gaan we een vrije illustratie creëren op een masker, geïnspireerd door James Ensor. Je leert technieken om expressieve illustraties te maken en combineert creativiteit met vaardigheden in Adobe Illustrator. Het maskerontwerp wordt gebaseerd op een afbeelding die je via Pinterest vindt en dit dient als basis voor je eigen unieke stijl.&#xA;Stap-voor-stap Opstarten en instellen Open Adobe Illustrator. Creëer een nieuw document van A4-formaat (portret of landschap). Inspiratie via Pinterest Zoek naar afbeeldingen van James Ensor maskers of inspiratie voor expressieve maskers op Pinterest.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Voorkrant</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-09-voorkrant/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-09-voorkrant/</guid>
      <description>In deze opdracht ontwerp je een eigen voorpagina van een krant. Je kiest inhoud van een bestaande krantenwebsite, verzint een naam voor jouw krant en werkt het geheel uit in Adobe InDesign. De nadruk ligt op het gebruik van alinea- en tekenstijlen, een goede typografische hiërarchie en een duidelijk ontwerp.&#xA;De voorpagina van een krant Begin met het verzamelen van inhoud van een bestaande nieuwswebsite (bv. De Morgen, De Standaard, De Tijd, VRT NWS, NRC, Trouw).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stad (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-05-stad-css/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-05-stad-css/</guid>
      <description>Opgave Deze opdracht leert je hoe je CSS kunt gebruiken om je HTML-pagina over een stad visueel aantrekkelijk te maken. Je oefent het toepassen van basis CSS-selectors en eigenschappen om de opmaak van je website te verbeteren.&#xA;Organiseer je project Voeg een CSS-bestand toe: Maak binnen dezelfde map als je HTML-bestand een nieuw bestand aan genaamd style.css. Link CSS aan HTML: Voeg in het &amp;lt;head&amp;gt;-element van je index.html een &amp;lt;link&amp;gt;-element toe dat verwijst naar het CSS-bestand.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Leesbaarheid</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-08-leesbaarheid/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-08-leesbaarheid/</guid>
      <description>Leesbaarheid en teksthiërarchie In deze opdracht werk je rond twee belangrijke principes uit de typografie: leesbaarheid en teksthiërarchie. Het doel is om inzicht te krijgen in hoe typografische keuzes de begrijpelijkheid en de structuur van tekst beïnvloeden.&#xA;Leesbaarheid Leesbaarheid meet de begrijpelijkheid en duidelijkheid van tekst. Lettertype, lettergrootte, vormgeving en kleur spelen daarin een belangrijke rol.&#xA;Voor grote hoeveelheden tekst zijn klassieke lettertypes met schreven (serif) het prettigst. Voor korte tekst zoals titels zijn schreefloze lettertypes (sans serif) beter herkenbaar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Cultuurflyers</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-06-cultuurflyers/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-06-cultuurflyers/</guid>
      <description>Drie cultuurflyers in duotoon In deze opdracht ontwerp je aan de hand van Adobe InDesign een reeks cultuurflyers voor evenementen. De ontwerpen worden grotendeels typografisch vormgegeven en beperken zich telkens tot twee tinten (duotoon) voor een sterk visueel effect. Je leert over de relatie tussen tekst, opmaak en compositie, en hoe je hiermee een aantrekkelijke flyer creëert.&#xA;Voorzie afbeeldingen van een duotoon effect in Photoshop en bewaar deze als EPS-bestand voor gebruik in InDesign.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stad (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-04-stad-html/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-04-stad-html/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je hoe je een HTML-pagina maakt over een stad in een land naar keuze (behalve België). Het doel is om de HTML-structuur correct toe te passen en informatie overzichtelijk te presenteren.&#xA;Kies een stad Kies een stad die je graag zou willen bezoeken. Verzamel basisinformatie: Noteer de belangrijkste feiten en bezienswaardigheden over de stad. Later voeg je deze toe aan je HTML-pagina. Organiseer je project Maak een projectmap aan: Creëer een nieuwe map met je voornaam en de naam van het land van de gekozen stad (bijvoorbeeld voornaam_land).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Berglandschap</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-05-berglandschap/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-05-berglandschap/</guid>
      <description>In deze opdracht voor Adobe Illustrator gaan we een berglandschap creëren. Dit is een ideale oefening om je vaardigheden in laagbeheer, basisvormen, en kleurgebruik verder te ontwikkelen.&#xA;Door gebruik te maken van lagen, de pentool, basisvormen en kleurgradaties, maak je een illustratie die de diepte en schoonheid van een berglandschap vastlegt.&#xA;Wat zullen we leren? Laagbeheer en organisatie in Illustrator. Gebruik van basisvormen en de pentool. Toepassing van diepte, schaduwen en licht in een digitale illustratie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Jazzfestival</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-07-jazzfestival/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-07-jazzfestival/</guid>
      <description>Typografische coverillustratie Ontwerp aan de hand van Adobe Illustrator een typografische coverillustratie voor een flyer van een fictief Jazzfestival. Maak een aantal voorstudies voordat je je uiteindelijke ontwerp gedetailleerd uitwerkt. Houd je aan de gevraagde tekst en het opgelegde kleurenschema.&#xA;Richtlijnen Formaat en Instellingen Naam bestand: &amp;ldquo;voornaam jazzfestival&amp;rdquo; Formaat: 14 cm breed x 17 cm hoog, met 3 mm afloop (bleed) Kleurmodel: CMYK Tekst en Lettertype Tekst: &amp;ldquo;Jazz&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Seizoen 2024-2025&amp;rdquo; (je mag cijfers of geschreven getallen gebruiken).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Receptenboek</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-06-receptenboek/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-06-receptenboek/</guid>
      <description>Opgave In dit derde deel van de opdracht bouw je een receptenboek met meerdere receptenpagina&amp;rsquo;s en een hoofdpagina. Je maakt drie nieuwe HTML-pagina&amp;rsquo;s aan: twee voor extra recepten en één indexpagina telkens met dezelfde navigatielinks naar elk recept. Het doel is om te leren hoe je een project met meerdere pagina&amp;rsquo;s structureert en hoe je navigatielinks toevoegt om een duidelijke gebruikerservaring te creëren.&#xA;Projectstructuur Bestand hernoemen: Hernoem je huidige index.html naar recept_1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Dierenpartij</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-06-dierpartij/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-06-dierpartij/</guid>
      <description>Verkiezingsfolder Bedenk een politieke partij voor een diersoort en ontwikkel een partijprogramma. Vervolgens ontwerp je een verkiezingsfolder met een voorpagina, een midden en een achterkant, waarbij je werkt met een logo, slogans, en beelden van kandidaten. Gebruik Character Styles om kernwoorden bijvoorbeeld vetgedrukt te maken, en pas Paragraph Styles toe met &amp;ldquo;Space after&amp;rdquo; voor paragrafen zonder extra witregels. De folder wordt ingediend als een gecomprimeerd pakket (.zip) met het InDesign-bestand (.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Recept (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-05-recept-css/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-05-recept-css/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht ga CSS toepassen op de HTML-pagina van het recept dat je eerder hebt aangemaakt, om het zo vorm te geven. Het doel is om basiskennis van CSS-selectors en eigenschappen toe te passen om de opmaak van de pagina te verbeteren.&#xA;Organiseer je project Voeg een CSS-bestand toe: Binnen dezelfde projectmap waar je eerder het bestand index.html hebt gemaakt, maak je een nieuw bestand aan genaamd style.css. Link naar CSS: Voeg in de &amp;lt;head&amp;gt; van je index.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Brochure Stavelot</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-05-brochure_stavelot/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-05-brochure_stavelot/</guid>
      <description>Spread voor toeristische brochure Ontwerp een spread (dubbele pagina) voor een toeristische brochure over Domaine Long Pré (in de streek van de Hoge Venen, het Signaal van Botrange en Stavelot). Deze opdracht combineert tekst, beeld en een nauwkeurige lay-out op basis van een raster, gericht op scholen die een locatie zoeken voor een actieve, meerdaagse uitstap.&#xA;Richtlijnen Documentinstelling: Stel een dubbelzijdig document in op basis van de gegeven specificaties in de bijlage (zie afbeelding hieronder).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Recept (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-04-recept-html/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-04-recept-html/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je hoe je een HTML-pagina maakt op basis van een online gevonden recept. Het doel is om de HTML-structuur correct toe te passen en informatie op een overzichtelijke manier te presenteren.&#xA;Zoek een recept Vind een recept: Gebruik Google of een andere bron om een recept te vinden (bijvoorbeeld een gerecht, een gebak, iets dat je graag eet). Noteer de bron: Zorg ervoor dat je de link van de website waar je het recept hebt gevonden bewaart.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Film of Serie (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-03-filmserie-css/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-03-filmserie-css/</guid>
      <description>Omschrijving Je gaat de webpagina die je hebt gemaakt voor de opdracht Film of Serie (HTML) vormgeven met behulp van CSS. In deze opdracht leer je hoe je externe stijlen en CSS-selectors kunt gebruiken om een goed gestructureerde en aantrekkelijk vormgegeven webpagina te maken.&#xA;Je maakte gebruik van sections om de verschillende onderdelen van je pagina te structureren. Je moet minimaal één section op een unieke manier vormgeven met behulp van id-selectors en het id-attribute in HTML.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Album cover</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-05-albumcover/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-05-albumcover/</guid>
      <description>InDesign: Album cover ontwerpen In deze opdracht ga je een albumcover ontwerpen aan de hand van een album naar keuze. Het ontwerp wordt volledig met typografie vormgegeven. Je gebruikt maximaal 2 verschillende lettertypes of één lettertype met twee verschillende gewichten. Daarnaast beperk je je tot maximaal twee tinten (duotone). Je leert de relatie tussen tekst, opmaak en compositie te begrijpen en hoe je hiermee een boeiend visueel ontwerp kunt maken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Fruitschaal</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-04-fruitschaal/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-04-fruitschaal/</guid>
      <description>In deze opdracht voor Adobe Illustrator gaan we een stilleven maken met een fruitschaal als onderwerp. Dit is een perfecte oefening om je kennis van basisvormen en kleuren verder te ontwikkelen.&#xA;Door gebruik te maken van geometrische vormen, de pentool en kleuren, zul je binnen de kortste keren een unieke fruitschaal-illustratie maken.&#xA;Wat zullen we leren? Begrip van basisvormen en kleurgebruik in Illustrator. Gebruik van geometrische vormen, pentool en kleur. Compositie en diepte toepassen in een digitale illustratie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Over mij (CSS)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-03-overmij-css/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-03-overmij-css/</guid>
      <description>Omschrijving Je gaat jouw &amp;ldquo;Over mij&amp;rdquo;-pagina vormgeven met behulp van CSS. In deze opdracht leer je hoe je externe stijlen en CSS-selectors kunt gebruiken om een goed gestructureerde en aantrekkelijk vormgegeven webpagina te maken.&#xA;Je maakt gebruik van sections om de verschillende onderdelen van je pagina te structureren. Minstens één section moet je anders vormgeven met behulp van een id-selector en het id-attribuut in HTML.&#xA;Stappenplan Dit stappenplan begeleidt je stap voor stap bij het vormgeven van jouw &amp;ldquo;Over mij&amp;rdquo;-pagina met CSS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Film of Serie (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-02-filmserie-html/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-02-filmserie-html/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je informatie te presenteren door een correct HTML-document te maken. Je kiest een film of serie en verzamelt informatie die je op een gestructureerde manier gaat indelen in een HTML-pagina. Het doel is om de basisstructuur van HTML toe te passen op een webpagina.&#xA;Kies een film of serie Kies een film of serie die je interessant vindt. Verzamel informatie en organiseer deze in vier onderdelen (section):</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: De kunstenaar</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-04-dekunstenaar/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-04-dekunstenaar/</guid>
      <description>Spread voor magazine Ontwerp een magazine-spread (dubbele pagina) op basis van een digitaal artikel over het leven en werk van een kunstenaar die nauw verbonden is met Antwerpen. Dit kan iemand zijn die er geboren en getogen is, of op een manier sterk betrokken was of is bij de stad.&#xA;Deze opdracht combineert tekst, beeld en een nauwkeurige lay-out op basis van een raster. Kies een kunstenaar, onderzoek het werk en presenteer je resultaten op een professionele, creatieve manier, volgens de opgegeven richtlijnen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Staalkaart lettertypes</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-04-staalkaart/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-04-staalkaart/</guid>
      <description>InDesign: Staalkaart lettertypes Deze opdracht laat je kennismaken met het filteren van lettertypes en het werken met tekstkaders in Adobe InDesign. Je leert verschillende lettertype-classificaties kennen en hoe je deze op een overzichtelijke manier kunt presenteren in een ontwerp.&#xA;Classificatie van lettertypes Voordat we beginnen, is het handig om de verschillende soorten lettertypes en hun eigenschappen te begrijpen. Bekijk eventueel de cursus nog eens.&#xA;Hier zijn enkele van de belangrijkste classificaties:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: City Skyline</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-03-cityskyline/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-03-cityskyline/</guid>
      <description>In deze les van Adobe Illustrator gaan we een skyline creëren. Dit is een geweldige oefening om vertrouwd te raken met de pentool en basisvormen in Illustrator terwijl je een interessant en creatief stadsbeeld ontwerpt.&#xA;Wat zullen we leren? Voortbouwen op onze kennis van de pentool in Illustrator. Het gebruik van de pentool en basisvormen in Illustrator. Vormen en pentool voor het tekenen van gebouwen. Toepassing van kleur en overvloeien voor diepte in een ontwerp.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Lettertypes herkennen</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-03-lettersherkennen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-03-lettersherkennen/</guid>
      <description>Manueel: Lettertypes herkennen In deze opdracht leer je verschillende soorten lettertypes herkennen, analyseren en overtrekenen. Door nauwkeurig te observeren en aandacht te besteden aan details, ontwikkel je een dieper begrip van typografie.&#xA;Lettertype categorieën Letterstijlen Sans Serif, schreefloos Serif, schreef Slab serif, blok schreef Script, kalligrafisch Blackletter, gotisch Monospace, vaste tekenbreedte Handwritten, handgeschreven Display, decoratief Letterfamilies Lettergewicht Letterbreedte Letterschuinte Lettertypes zoeken Zoek in je omgeving naar verschillende lettertypes.&#xA;Gebruik potlood voor het schetsen om de overgetekende letters af te werken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mijn Monogram</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-02-mijnmonogram/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-02-mijnmonogram/</guid>
      <description>Persoonlijk monogram Een monogram is een symbool dat is opgebouwd uit twee of meer letters. In deze opdracht ga je een monogram ontwerpen met je eigen initialen (de eerste letters van je voor- en achterna(a)m(en)) aan de hand van Adobe Illustrator.&#xA;Gebruikte Technieken Objecten selecteren. Objecten transformeren: verplaatsen, schalen, draaien en spiegelen. Werken met het deelvenster lagen. Werken met het tekstgereedschap. Letteromtrekken maken (Type &amp;gt; Create Outlines). Objecten samenvoegen (Pathfinder &amp;gt; Shape Modes &amp;gt; Unite).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Swiss Style Poster</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-03-swissstyleposter/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-03-swissstyleposter/</guid>
      <description>Poster voor film of serie Your browser does not support the video tag.&#xD;De Internationale Typografische Stijl, ook wel Swiss Style genoemd, is een grafische stijl die werd ontwikkeld door Zwitserse designers in de jaren 1950. De nadruk ligt op eenvoud, leesbaarheid, asymmetrische bladschikking op basis van een grid (raster), schreefloze lettertypes (zoals Helvetica), primaire kleuren en geometrische vormen. Josef Müller-Brockmann (1914-1996) was een van de meest invloedrijke designers binnen deze stijl.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Artikel</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-3-01-artikel/</guid>
      <description>Opgave In deze opdracht leer je om gestructureerde informatie te presenteren door een correct HTML-document te maken met behulp van ChatGPT. Je kiest een onderwerp uit de geschiedenis van het internet en stelt gerichte vragen aan ChatGPT om relevante informatie te verzamelen. Vervolgens organiseer je de verzamelde gegevens in een HTML-bestand en maak je een map voor afbeeldingen. Het doel is om je te helpen de basisstructuur van HTML te begrijpen en deze toe te passen op een webpagina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Over mij (HTML)</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-02-overmij-html/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-02-overmij-html/</guid>
      <description>Omschrijving In deze opdracht schrijf je een persoonlijke tekst over jezelf en structureer je deze met HTML. Het doel is om je basisvaardigheden in HTML te ontwikkelen en een eenvoudige webpagina te maken met een afbeelding, een link en een lijst om de inhoud aantrekkelijk en informatief te maken.&#xA;Uiteindelijk lever je je werk in als een gezipte map via Google Classroom.&#xA;Stappenplan Introductie: Wie ben je, wat zijn je interesses, en waarom heb je voor grafische technieken gekozen?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: CSS</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-css/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-css/</guid>
      <description>Cascading Style Sheets Alle HTML-elementen hebben standaard stijlkenmerken. Wanneer je een eigen website maakt, kun je deze stijlkenmerken aanpassen met CSS. Je kunt dan informatie toevoegen aan HTML-elementen, zoals kleur, lettertype, afstand en achtergrond. Dit kan binnen het document zelf (als attribute van ieders element of met een &amp;lt;style&amp;gt;-element) of, nog veel beter, in een extern CSS-bestand aan de hand van het &amp;lt;link&amp;gt;-element.&#xA;&amp;lt;link rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34; href=&amp;#34;style.css&amp;#34;&amp;gt;&#xD;CSS staat voor Cascading Style Sheets.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Typoposter zelfportret</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-02-typoposter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-02-typoposter/</guid>
      <description>Typoposter: Lettertype stijlen Tijdens de lessen typografische vormgeving leer je over verschillende aspecten van vormgeving en lay-out, met een focus op typografie. Bekijk eventueel de cursus nog eens.&#xA;Hoewel er veel meer stijlen zijn, en kunnen lettertypes in nog vele categorieën verdeeld worden, behandelen we de volgende vier:&#xA;Serif schreef Sans-serif schreefloos Script kalligrafisch Handwritten handgeschreven Opdracht Creëer in je schetsboek, of op een blaadje papier, een typografische poster waarbij jij zelf het centrale thema bent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-html/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-html/</guid>
      <description>HyperText Markup Language HTML (HyperText Markup Language) is de meest elementaire bouwsteen van het web. Het is de standaard opmaaktaal voor documenten die zijn ontworpen om in een webbrowser te worden weergegeven. Het geeft webcontent (inhoud) weer in een bepaalde structuur. Naast HTML worden ook andere technologieën gebruikt om het uiterlijk (CSS) of de functionaliteit (JavaScript) van een webpagina te veranderen.&#xA;HyperText verwijst naar links die webpagina&amp;rsquo;s met elkaar verbinden, zowel binnen één website als tussen verschillende websites.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Illustrator</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/cursus-illustrator/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/cursus-illustrator/</guid>
      <description>Wat is Adobe Illustrator? Adobe Illustrator kan het best worden omschreven als een digitaal tekenprogramma uitgerust met een uitgebreid assortiment van potloden, pennen, borstels en kleuren. Met deze software kun je tekenen, ontwerpen en illustreren, allemaal digitaal op je computer. Het is te vergelijken met een magisch schilderij waarop je alles kunt wijzigen zonder daadwerkelijk verf te verwijderen of toe te voegen. Objecten kunnen eenvoudig worden vergroot, verkleind, van kleur veranderd of verplaatst, zonder enig spoor achter te laten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</guid>
      <description>In het vak datamanagement verkennen we automatisering binnen de grafische sector met als doel sommige werkprocessen slimmer en efficiënter te maken. Het idee is om tools en technieken te gebruiken die je werkstroom vereenvoudigen, zodat je meer tijd overhoudt voor het creatieve proces.&#xA;Hieronder vind je een video die laat zien wat je bijvoorbeeld kunt doen met data merging in InDesign.&#xA;Wat gaan we zoal leren? Data Merge in Adobe InDesign Leer hoe je gegevens uit Excel- of CSV-bestanden kunt gebruiken om automatisch dynamische documenten te maken, zoals prijslijsten, catalogi en brochures.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</guid>
      <description>Inleiding: Wat is typografie? De kunst van het vormgeven, opmaken, drukken of weergeven van tekst voor zowel functionele als esthetische doeleinden wordt typografie genoemd. Typografie is overal: in boeken, op websites, op straatborden, op productverpakkingen, en ga zo maar door. Het beïnvloedt de leesbaarheid, de visuele hiërarchie en de boodschap van een ontwerp.&#xA;Bij esthetische doeleinden draait het erom dat iets mooi en aantrekkelijk wordt gemaakt, met de nadruk op de visuele uitstraling.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Data merging</title>
      <link>http://localhost:1313/data/opdracht-01-datamerging/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/opdracht-01-datamerging/</guid>
      <description>Productbrochure a.d.h.v. Data Merge In deze opdracht gebruik je de Data Merge functie binnen Adobe InDesign om een productbrochure te maken. Met Data Merge kun je gegevens uit bestanden zoals Excel of CSV koppelen aan je ontwerp, zodat je automatisch meerdere versies van een document kunt genereren. Dit is ideaal voor documenten met herhalende gegevens, zoals catalogi, mailinglijsten, uitnodigingen, enzovoort.&#xA;Je gaat een gegevensbestand koppelen aan een door jou ontworpen sjabloon in InDesign, zodat de productinformatie inclusief afbeeldingen automatisch wordt ingevoerd.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Filmpjes</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-01-filmpjes/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-01-filmpjes/</guid>
      <description>Bekijk de video&amp;rsquo;s uit de cursus en vul de werkbladen in.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: freeCodeCamp HTML</title>
      <link>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/opdracht-4-01-freecodecamp/</guid>
      <description>Bouw een Cat Photo App In deze opdracht onderzoeken we de basis van HTML en leren we door samen een deel van de freeCodeCamp-cursus &amp;ldquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rdquo; te volgen. Deze opdracht is ideaal om je kennis op te frissen, maar ook voor HTML voor het eerst te ontdekken.&#xA;We maken een deel van de &amp;lsquo;Learn HTML by Building a Cat Photo App&amp;rsquo; in freeCodeCamp klassikaal, waarna je de rest individueel afwerkt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Kaartspel</title>
      <link>http://localhost:1313/data/opdracht-02-kaartspel/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/opdracht-02-kaartspel/</guid>
      <description>Je gaat een kaartspel ontwikkelen met Adobe InDesign en data merge. Het project bestaat uit twee delen: eerst maak je een Google Spreadsheet met alle kaartgegevens, daarna een InDesign-document waarin deze gegevens automatisch worden verwerkt. Je leert werken met verschillende bestanden, bestandspaden, nauwkeurige documentinstellingen, lagen, rasters en het effectief gebruik van tekstkaders.&#xA;Het eindresultaat wordt een volledig speelbaar kaartspel met 18 unieke personages, elk met eigen kenmerken en effecten.&#xA;Deel 1 In dit eerste deel ga je aan de slag met het voorbereiden van de gegevens voor je kaartspel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mindmap</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-01-mindmap/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-01-mindmap/</guid>
      <description>In deze eerste les van Adobe Illustrator gaan we een creatieve oefening doen waarbij je een mindmap maakt over jezelf. Dit is een geweldige manier om vertrouwd te raken met de basis van het programma terwijl je een persoonlijk project maakt.&#xA;Wat zullen we leren Het gebruik van basisvormen in Illustrator. Werken met de pentool en lijnen. Objecten en vormen verbinden en organiseren. Het doel van een mindmap begrijpen en toepassen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Pentool</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-02-pentool/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-02-pentool/</guid>
      <description>Ontdek Adobe Illustrator in dit digitale atelier. We focussen met deze opdracht op de pentool, een essentiële tool voor nauwkeurige en professionele tekeningen. Eigenlijk gaat deze tool telkens terugkomen&amp;hellip;&#xA;Wat zullen we leren Werken met de pentool in Illustrator. (Gebruikmaken van smart guides.) De shift-toets effectief gebruiken. Curves creëren door te klikken en te slepen. Ankerpunten (anchor points) selecteren en aanpassen. Stap-voor-stap Opstarten en instellen Start Adobe Illustrator op. Creëer een nieuw document in A4-formaat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Typofiguren</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-01-typofiguren/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-01-typofiguren/</guid>
      <description>Typofiguren In deze opdracht ontwerp je vijf figuren in Adobe Illustrator, waarbij je uitsluitend typografie gebruikt. Elk figuur moet uit één specifiek lettertype bestaan, zoals een serif, sans serif, script, display of gothic lettertype. Gebruik verschillende tekens om menselijke, dierlijke of robotachtige figuren samen te stellen, zonder de letters te vervormen, en lever het werk zowel als .AI- als .PDF-bestand in.&#xA;Gebruikte technieken Objecten selecteren. Objecten transformeren: verplaatsen, schalen, draaien en spiegelen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</guid>
      <description>Fundamenten van Webontwikkeling In het vak Webontwikkeling leer je websites en webapplicaties ontwerpen en ontwikkelen. Gedurende het jaar experimenteer je met code en doorloop je het proces van een ontwerp naar een live website. Je krijgt ook de kans om bestaande websites te analyseren en de principes achter gebruiksvriendelijke omgevingen en optimale gebruikerservaringen te doorgronden.&#xA;Voor het ontwikkelen van deze webomgevingen maak je voornamelijk gebruik van een stevige basis HTML en CSS, aangevuld met doordachte lay-outs die gebruik maken van tekst en afbeeldingen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doelen: GM</title>
      <link>http://localhost:1313/doelen/gm/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/doelen/gm/</guid>
      <description>Generieke doorstroomcompetenties WD3_01.01.01 De leerlingen doorlopen een onderzoekscyclus in samenhang met inhouden van minstens 1 wetenschapsdomein verbonden aan de studierichting. De leerlingen kiezen een onderzoeksmethode in functie van een onderzoeksvraag. Ze verzamelen data en bronnen in functie van de gekozen onderzoeksmethode. Ze verwerken data en bronnen en formuleren een antwoord op de onderzoeksvraag. Ze rapporteren over de onderzoeksactiviteiten en resultaten.&#xA;WD3_01.01.02 De leerlingen refereren correct aan gebruikte bronnen volgens een wetenschappelijk referentiesysteem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doelen: GT</title>
      <link>http://localhost:1313/doelen/gt/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/doelen/gt/</guid>
      <description>BK-doelen BK2_01.01&#xA;De leerlingen werken onder begeleiding in teamverband met aandacht voor organisatiecultuur, communicatie en procedures.&#xA;BK2_01.02&#xA;De leerlingen handelen onder begeleiding kwaliteitsbewust.&#xA;BK2_01.03&#xA;De leerlingen handelen onder begeleiding economisch en duurzaam.&#xA;BK2_01.04&#xA;De leerlingen handelen onder begeleiding veilig, ergonomisch en hygiënisch.&#xA;BK2_02.01&#xA;De leerlingen ontleden diverse productie- en werkprocessen binnen de grafische kunsten.&#xA;BK2_02.02&#xA;De leerlingen illustreren ontwikkelingen, evoluties en stijlen binnen de grafische kunsten.&#xA;BK2_02.03&#xA;De leerlingen onderscheiden de stappen in het grafisch ontwerp- en productieproces.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doelen: DEX</title>
      <link>http://localhost:1313/doelen/dex/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/doelen/dex/</guid>
      <description>BK-doelen BK2_01.01&#xA;De leerlingen werken in teamverband met aandacht voor de organisatiecultuur, communicatie en procedures.&#xA;BK2_01.01.01&#xA;De leerlingen passen strategieën toe om teamgericht te werken.&#xA;BK2_01.01.02&#xA;De leerlingen passen strategieën toe om doelgericht te communiceren.&#xA;BK2_01.01.03&#xA;De leerlingen passen interne procedures en afspraken toe.&#xA;BK2_02.01&#xA;De leerlingen handelen kwaliteitsbewust.&#xA;BK2_02.01.01&#xA;De leerlingen passen procedures uit stappenplannen, instructiefiches of handleidingen toe.&#xA;BK2_02.01.02&#xA;De leerlingen passen strategieën voor planning en organisatie toe.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
