<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Home on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cursus: Illustrator</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/cursus-illustrator/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/cursus-illustrator/</guid>
      <description>Wat is Adobe Illustrator? Adobe Illustrator kan het best worden omschreven als een digitaal tekenprogramma uitgerust met een uitgebreid assortiment van potloden, pennen, borstels en kleuren. Met deze software kun je tekenen, ontwerpen en illustreren, allemaal digitaal op je computer. Het is te vergelijken met een magisch schilderij waarop je alles kunt wijzigen zonder daadwerkelijk verf te verwijderen of toe te voegen. Objecten kunnen eenvoudig worden vergroot, verkleind, van kleur veranderd of verplaatst, zonder enig spoor achter te laten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/data/cursus-intro/</guid>
      <description>Cursus: Datamanagement en Automatisering met InDesign Data Merge Welkom bij deze introductiecursus Datamanagement met een focus op grafische automatisering binnen de Grafimedia sector. In deze cursus leer je hoe je met behulp van tools zoals Adobe InDesign en technieken als Data Merge ontwerpprocessen kunt automatiseren en efficiënt kunt beheren. We gaan aan de slag met hoe je gegevens uit externe bronnen, zoals spreadsheets, automatisch kunt verwerken in InDesign om bijvoorbeeld catalogi, prijslijsten of brochures te creëren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</guid>
      <description>Inleiding: Wat is typografie? De kunst van het vormgeven, opmaken, drukken of weergeven van tekst voor zowel functionele als esthetische doeleinden wordt typografie genoemd. Typografie is overal: in boeken, op websites, op straatborden, op productverpakkingen, en ga zo maar door. Het beïnvloedt de leesbaarheid, de visuele hiërarchie en de boodschap van een ontwerp.&#xA;Bij esthetische doeleinden draait het erom dat iets mooi en aantrekkelijk wordt gemaakt, met de nadruk op de visuele uitstraling.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/web/cursus-intro/</guid>
      <description>Fundamenten van Webontwikkeling In het vak Webontwikkeling leer je websites en webapplicaties ontwerpen en ontwikkelen. Gedurende het jaar experimenteer je met code en doorloop je het proces van een ontwerp naar een live website. Je krijgt ook de kans om bestaande websites te analyseren en de principes achter gebruiksvriendelijke omgevingen en optimale gebruikerservaringen te doorgronden.&#xA;Voor het ontwikkelen van deze webomgevingen maak je voornamelijk gebruik van een stevige basis HTML en CSS, aangevuld met doordachte lay-outs die gebruik maken van tekst en afbeeldingen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mindmap</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-00-mindmap/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-00-mindmap/</guid>
      <description>In deze eerste les van Adobe Illustrator gaan we een creatieve oefening doen waarbij je een mindmap maakt over jezelf. Dit is een geweldige manier om vertrouwd te raken met de basis van het programma terwijl je een persoonlijk en betekenisvol project creëert.&#xA;Wat zullen we leren Het gebruik van basisvormen in Illustrator. Werken met de pentool en lijnen. Objecten en vormen verbinden en organiseren. De essentie van een mindmap begrijpen en toepassen in een grafische context.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Pentool</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-01-pentool/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-01-pentool/</guid>
      <description>Ontdek Adobe Illustrator in dit digitale atelier. We focussen met deze opdracht op de pentool, een essentiële tool voor nauwkeurige en professionele tekeningen. Eigenlijk gaat deze tool telkens terugkomen&amp;hellip;&#xA;Wat zullen we leren Werken met de pentool in Illustrator. (Gebruikmaken van smart guides.) De shift-toets effectief gebruiken. Curves creëren door te klikken en te slepen. Ankerpunten (anchor points) selecteren en aanpassen. Stap-voor-stap Opstarten en instellen Start Adobe Illustrator op. Creëer een nieuw document in A4-formaat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Post 3</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-3/</guid>
      <description>Occaecat aliqua consequat laborum ut ex aute aliqua culpa quis irure esse magna dolore quis. Proident fugiat labore eu laboris officia Lorem enim. Ipsum occaecat cillum ut tempor id sint aliqua incididunt nisi incididunt reprehenderit. Voluptate ad minim sint est aute aliquip esse occaecat tempor officia qui sunt. Aute ex ipsum id ut in est velit est laborum incididunt. Aliqua qui id do esse sunt eiusmod id deserunt eu nostrud aute sit ipsum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Post 2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 10:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-2/</guid>
      <description>Anim eiusmod irure incididunt sint cupidatat. Incididunt irure irure irure nisi ipsum do ut quis fugiat consectetur proident cupidatat incididunt cillum. Dolore voluptate occaecat qui mollit laborum ullamco et. Ipsum laboris officia anim laboris culpa eiusmod ex magna ex cupidatat anim ipsum aute. Mollit aliquip occaecat qui sunt velit ut cupidatat reprehenderit enim sunt laborum. Velit veniam in officia nulla adipisicing ut duis officia.&#xA;Exercitation voluptate irure in irure tempor mollit Lorem nostrud ad officia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Post 1</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 09:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-1/</guid>
      <description>Tempor proident minim aliquip reprehenderit dolor et ad anim Lorem duis sint eiusmod. Labore ut ea duis dolor. Incididunt consectetur proident qui occaecat incididunt do nisi Lorem. Tempor do laborum elit laboris excepteur eiusmod do. Eiusmod nisi excepteur ut amet pariatur adipisicing Lorem.&#xA;Occaecat nulla excepteur dolore excepteur duis eiusmod ullamco officia anim in voluptate ea occaecat officia. Cillum sint esse velit ea officia minim fugiat. Elit ea esse id aliquip pariatur cupidatat id duis minim incididunt ea ea.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
