<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitaals on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/digitaal/</link>
    <description>Recent content in Digitaals on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/digitaal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opdracht: Mijn Droomplek</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-07-mijndroomplek/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-07-mijndroomplek/</guid>
      <description>In deze Photoshop-opdracht creëer je een afbeelding die je persoonlijke droom- of fantasieplek illustreert. Maak eerst een zelfportret (dat kan passen in een fantasieomgeving) en zoek verschillende achtergrondafbeeldingen om je unieke wereld vorm te geven. Gebruik je Photoshop-vaardigheden om jezelf in deze omgeving te brengen, waarbij je let op grootte, kleur en licht. Deze opdracht is een kans om zowel je creativiteit als je technische vaardigheden in Photoshop te tonen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Masker</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-06-masker/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-06-masker/</guid>
      <description>In deze opdracht gaan we een vrije illustratie creëren op een masker, geïnspireerd door James Ensor. Je leert technieken om expressieve illustraties te maken en combineert creativiteit met vaardigheden in Adobe Illustrator. Het maskerontwerp wordt gebaseerd op een afbeelding die je via Pinterest vindt en dit dient als basis voor je eigen unieke stijl.&#xA;Stap-voor-stap Opstarten en instellen Open Adobe Illustrator. Creëer een nieuw document van A4-formaat (portret of landschap). Inspiratie via Pinterest Zoek naar afbeeldingen van James Ensor maskers of inspiratie voor expressieve maskers op Pinterest.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Berglandschap</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-05-berglandschap/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-05-berglandschap/</guid>
      <description>In deze opdracht voor Adobe Illustrator gaan we een berglandschap creëren. Dit is een ideale oefening om je vaardigheden in laagbeheer, basisvormen, en kleurgebruik verder te ontwikkelen.&#xA;Door gebruik te maken van lagen, de pentool, basisvormen en kleurgradaties, maak je een illustratie die de diepte en schoonheid van een berglandschap vastlegt.&#xA;Wat zullen we leren? Laagbeheer en organisatie in Illustrator. Gebruik van basisvormen en de pentool. Toepassing van diepte, schaduwen en licht in een digitale illustratie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Fruitschaal</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-04-fruitschaal/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-04-fruitschaal/</guid>
      <description>In deze opdracht voor Adobe Illustrator gaan we een stilleven maken met een fruitschaal als onderwerp. Dit is een perfecte oefening om je kennis van basisvormen en kleuren verder te ontwikkelen.&#xA;Door gebruik te maken van geometrische vormen, de pentool en kleuren, zul je binnen de kortste keren een unieke fruitschaal-illustratie maken.&#xA;Wat zullen we leren? Begrip van basisvormen en kleurgebruik in Illustrator. Gebruik van geometrische vormen, pentool en kleur. Compositie en diepte toepassen in een digitale illustratie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: City Skyline</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-03-cityskyline/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-03-cityskyline/</guid>
      <description>In deze les van Adobe Illustrator gaan we een skyline creëren. Dit is een geweldige oefening om vertrouwd te raken met de pentool en basisvormen in Illustrator terwijl je een interessant en creatief stadsbeeld ontwerpt.&#xA;Wat zullen we leren? Voortbouwen op onze kennis van de pentool in Illustrator. Het gebruik van de pentool en basisvormen in Illustrator. Vormen en pentool voor het tekenen van gebouwen. Toepassing van kleur en overvloeien voor diepte in een ontwerp.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Illustrator</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/cursus-illustrator/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/cursus-illustrator/</guid>
      <description>Wat is Adobe Illustrator? Adobe Illustrator kan het best worden omschreven als een digitaal tekenprogramma uitgerust met een uitgebreid assortiment van potloden, pennen, borstels en kleuren. Met deze software kun je tekenen, ontwerpen en illustreren, allemaal digitaal op je computer. Het is te vergelijken met een magisch schilderij waarop je alles kunt wijzigen zonder daadwerkelijk verf te verwijderen of toe te voegen. Objecten kunnen eenvoudig worden vergroot, verkleind, van kleur veranderd of verplaatst, zonder enig spoor achter te laten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mindmap</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-01-mindmap/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-01-mindmap/</guid>
      <description>In deze eerste les van Adobe Illustrator gaan we een creatieve oefening doen waarbij je een mindmap maakt over jezelf. Dit is een geweldige manier om vertrouwd te raken met de basis van het programma terwijl je een persoonlijk project maakt.&#xA;Wat zullen we leren Het gebruik van basisvormen in Illustrator. Werken met de pentool en lijnen. Objecten en vormen verbinden en organiseren. Het doel van een mindmap begrijpen en toepassen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Pentool</title>
      <link>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-02-pentool/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/digitaal/opdracht-02-pentool/</guid>
      <description>Ontdek Adobe Illustrator in dit digitale atelier. We focussen met deze opdracht op de pentool, een essentiële tool voor nauwkeurige en professionele tekeningen. Eigenlijk gaat deze tool telkens terugkomen&amp;hellip;&#xA;Wat zullen we leren Werken met de pentool in Illustrator. (Gebruikmaken van smart guides.) De shift-toets effectief gebruiken. Curves creëren door te klikken en te slepen. Ankerpunten (anchor points) selecteren en aanpassen. Stap-voor-stap Opstarten en instellen Start Adobe Illustrator op. Creëer een nieuw document in A4-formaat.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
