<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Typoes on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/typo/</link>
    <description>Recent content in Typoes on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/typo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opdracht: Typoposter zelfportret</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-02-typoposter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-02-typoposter/</guid>
      <description>Typoposter: Lettertype stijlen Tijdens de lessen typografische vormgeving leer je over verschillende aspecten van vormgeving en lay-out, met een focus op typografie. Bekijk eventueel de cursus nog eens.&#xA;Hoewel er veel meer stijlen zijn, en kunnen lettertypes in nog vele cateogoriën verdeeld worden, behandelen we de volgende vier:&#xA;Serif Sans-serif Script Handwritten Opdracht Creëer in je schetsboek een typografische poster waarbij jijzelf het centrale thema bent. Denk aan teksthiërarchie: jouw naam moet duidelijk centraal staan, groot en vetgedrukt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</guid>
      <description>Inleiding: Wat is typografie? De kunst van het vormgeven, opmaken, drukken of weergeven van tekst voor zowel functionele als esthetische doeleinden wordt typografie genoemd. Typografie is overal: in boeken, op websites, op straatborden, op productverpakkingen, en ga zo maar door. Het beïnvloedt de leesbaarheid, de visuele hiërarchie en de boodschap van een ontwerp.&#xA;Bij esthetische doeleinden draait het erom dat iets mooi en aantrekkelijk wordt gemaakt, met de nadruk op de visuele uitstraling.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Filmpjes</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-01-filmpjes/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-01-filmpjes/</guid>
      <description>Bekijk de video&amp;rsquo;s uit de cursus en vul de werkbladen in.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Typofiguren</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-01-typofiguren/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-01-typofiguren/</guid>
      <description>Adobe Illustrator: Typofiguren In deze opdracht ontwerp je vijf figuren in Adobe Illustrator, waarbij je uitsluitend typografie gebruikt. Elk figuur moet uit één specifiek lettertype bestaan, zoals een serif, sans serif, script, display of gothic lettertype. Gebruik verschillende tekens om menselijke, dierlijke of robotachtige figuren samen te stellen, zonder de letters te vervormen, en lever het werk zowel als .AI- als .PDF-bestand in.&#xA;Gebruikte technieken Objecten selecteren. Objecten transformeren: verplaatsen, schalen, draaien en spiegelen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
