<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Typoes on Kunstkaai</title>
    <link>http://localhost:1313/typo/</link>
    <description>Recent content in Typoes on Kunstkaai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 08:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/typo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Opdracht: InDesign Herhaling</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-15-indesign_herhaling/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-15-indesign_herhaling/</guid>
      <description>Maak een A4 spread (2 pagina&amp;rsquo;s) in Adobe InDesign met een Wikipedia-artikel als basis. De opdracht test je vaardigheden in tekstverwerking, typografie en lay-outregels.&#xA;Vereisten Tekstbron Zoek een Nederlandstalig Wikipedia-artikel met minimaal 1000 woorden. Documentinstellingen Formaat: A4 (210 x 297 mm) Marges: 15 mm Bleed: 3 mm rondom Pagina&amp;rsquo;s: Twee pagina&amp;rsquo;s, begin op pagina 2 Tekstkaders Maak twee tekstkaders die de volledige 2 pagina&amp;rsquo;s binnen de marges vullen. Koppel beide tekstkaders aan elkaar zodat de tekst doorloopt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Kookboek</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-14-kookboek/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-14-kookboek/</guid>
      <description>Ontwerp een dubbele pagina (spread) voor een kookboek. De lay-out moet de sfeer van het kookboek versterken door middel van typografie, beeld en bladverdeling. Denk na over de uitstraling van het kookboek: is het modern en minimalistisch, juist speels en kleurrijk, of &amp;hellip; ? Hoe kan de typografie deze sfeer ondersteunen?&#xA;Naast een aantrekkelijke vormgeving moet de informatie helder en gestructureerd gepresenteerd worden. De hiërarchie tussen titel, ingrediënten en instructies moet duidelijk zijn, zodat de lezer vlot door het recept kan volgen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Bladwijzer</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-13-bladwijzer/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-13-bladwijzer/</guid>
      <description>Tijdens de recente lessen Nederlands hebben jullie gewerkt rond poëzie. Jullie schreven een eigen gedicht dat gelinkt was aan je identiteit.&#xA;In deze vakoverschrijdende opdracht ga je dit gedicht vormgeven in Adobe InDesign. Je ontwerpt een bladwijzer en een spread (dubbele pagina) uit een dichtbundel.&#xA;Bladwijzer Maak een bladwijzer met de volgende instellingen.&#xA;Naam: voornaam bladwijzer Formaat: 55 mm x 210 mm. Marge: minimaal 4 mm. Langs één kant bedrukt. Vormgeving ten dienste van het gedicht:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Interview</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-08-interview/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-08-interview/</guid>
      <description>Omschrijving Voor deze opdracht maak je een interviewpagina op voor je eigen fictieve tijdschrift. Je werkt met (gekoppelde) tekstkaders, alinea stijlen en afbeeldingskaders om de lay-out uit te werken. Het eindresultaat is een professioneel ogende spread met een goed opgebouwde tekst- en beeldverdeling.&#xA;Stappenplan Voorbereiding Onderwerp kiezen Kies een persoon voor het interview en zoek een bestaand interview met hen online. Materiaal verzamelen Zoek een hoge resolutie foto van je geïnterviewde en bewaar deze in een materialenmap.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Concrete poëzie</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-12-concretepoezie/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-12-concretepoezie/</guid>
      <description>Concrete poëzie is een vorm van visuele poëzie waarbij de typografische vorm en de ordening van woorden minstens even belangrijk zijn als hun betekenis. Woorden en letters worden niet enkel als taal, maar ook als visuele objecten gebruikt. Deze poëtische vorm ontstond in de jaren 1950 en werd gepopulariseerd door dichters als Eugen Gomringer en de Braziliaanse Noigandres-groep.&#xA;Toch gaat visuele poëzie veel verder terug. In de oudheid bestonden al figuurgedichten, waarin de tekst de vorm van een object aannam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Stickerboek</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-11-stickerboek/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-11-stickerboek/</guid>
      <description>Panini-stickerboeken zijn albums waarin je stickers kunt plakken die je verzamelt. Panini is een Italiaans bedrijf dat wereldwijd bekend is geworden door het uitgeven van deze stickerboeken. Het bekendst zijn hun boeken over voetbal (bv. het WK Voetbal), maar ze maken evengoed stickerboeken over films en series, muziek of educatieve thema&amp;rsquo;s (bv. wilde dieren of dinosaurussen).&#xA;In deze opdracht maak je, in duotone (variaties van bv. cyaan in combinatie met zwart) een &amp;lsquo;blanco&amp;rsquo; spread voor zo&amp;rsquo;n stickerboek (een spread zonder de stickers).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Inhoudstafel</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-07-inhoudstafel/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-07-inhoudstafel/</guid>
      <description>Omschrijving Voor deze opdracht maak je een inhoudstafel op een A4-spread voor jouw magazine. De spread bevat zowel tekst- als afbeeldingskaders en is opgebouwd volgens een gidslayout. Voeg inhoud toe die jouw magazine een unieke en aantrekkelijke uitstraling geeft.&#xA;Bekijk board op Pinterest.&#xA;Stappenplan Thema en inhoud Bedenk zelf de inhoud, denk aan één of meerdere onderwerpen of thema&amp;rsquo;s waarmee je zelf een magazine zou willen vullen. Bijvoorbeeld:&#xA;Reizen: Artikelen over bijzondere bestemmingen, interviews met reizigers, reistips.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Cultuurflyers (Remix)</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-06bis-cultuurflyers_remix/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-06bis-cultuurflyers_remix/</guid>
      <description>Bekijk de vorige opdracht Opdracht: Cultuurflyers voor de instructies.&#xA;Remix / herwerken Leerlingen herwerken elkaars originele flyerontwerp (één naar keuze).&#xA;Zoek visuele samenhang met creatieve aanpassingen. Voeg nieuwe elementen toe en versterk de basisstructuur. Gebruik bestaande duotoon-afbeeldingen en typografische keuzes, of draai alles om. Zorg voor consistentie in logo, tekst en grafische elementen. Dien alles correct in als pakket: nieuwe PDF, aangepaste InDesign-file en EPS-bestanden. Veelvoorkomende feedback Is alle inhoud (exact genoteerd zoals gevraagd) aanwezig?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Productcatalogus</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-10-productcatalogus/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-10-productcatalogus/</guid>
      <description>Je maakt de voor- en achterpagina en vier spreads van de STIHL 2025 Catalogus 1-op-1 na aan de hand van Adobe InDesign. Dit project combineert alle geleerde vaardigheden, waaronder het gebruik van alinea- en tekenstijlen, tekstkaders, het doorlopen van tekst, en het consistent toepassen van een typografische hiërarchie. Ook leer je werken met Tabs en Paragraafregels.&#xA;De benodigde bestanden vind je als ZIP-bestand in de Google Classroom opdracht met daarin het PDF-bestand van de catalogus (STIHL_Catalogus_2025_BENL.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Voorkrant</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-09-voorkrant/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-09-voorkrant/</guid>
      <description>In deze opdracht ontwerp je een eigen voorpagina van een krant. Je kiest inhoud van een bestaande krantenwebsite, verzint een naam voor jouw krant en werkt het geheel uit in Adobe InDesign. De nadruk ligt op het gebruik van alinea- en tekenstijlen, een goede typografische hiërarchie en een duidelijk ontwerp.&#xA;De voorpagina van een krant Begin met het verzamelen van inhoud van een bestaande nieuwswebsite (bv. De Morgen, De Standaard, De Tijd, VRT NWS, NRC, Trouw).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Leesbaarheid</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-08-leesbaarheid/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-08-leesbaarheid/</guid>
      <description>Leesbaarheid en teksthiërarchie In deze opdracht werk je rond twee belangrijke principes uit de typografie: leesbaarheid en teksthiërarchie. Het doel is om inzicht te krijgen in hoe typografische keuzes de begrijpelijkheid en de structuur van tekst beïnvloeden.&#xA;Leesbaarheid Leesbaarheid meet de begrijpelijkheid en duidelijkheid van tekst. Lettertype, lettergrootte, vormgeving en kleur spelen daarin een belangrijke rol.&#xA;Voor grote hoeveelheden tekst zijn klassieke lettertypes met schreven (serif) het prettigst. Voor korte tekst zoals titels zijn schreefloze lettertypes (sans serif) beter herkenbaar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Cultuurflyers</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-06-cultuurflyers/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-06-cultuurflyers/</guid>
      <description>Drie cultuurflyers in duotoon In deze opdracht ontwerp je aan de hand van Adobe InDesign een reeks cultuurflyers voor evenementen. De ontwerpen worden grotendeels typografisch vormgegeven en beperken zich telkens tot twee tinten (duotoon) voor een sterk visueel effect. Je leert over de relatie tussen tekst, opmaak en compositie, en hoe je hiermee een aantrekkelijke flyer creëert.&#xA;Voorzie afbeeldingen van een duotoon effect in Photoshop en bewaar deze als EPS-bestand voor gebruik in InDesign.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Jazzfestival</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-07-jazzfestival/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-07-jazzfestival/</guid>
      <description>Typografische coverillustratie Ontwerp aan de hand van Adobe Illustrator een typografische coverillustratie voor een flyer van een fictief Jazzfestival. Maak een aantal voorstudies voordat je je uiteindelijke ontwerp gedetailleerd uitwerkt. Houd je aan de gevraagde tekst en het opgelegde kleurenschema.&#xA;Richtlijnen Formaat en Instellingen Naam bestand: &amp;ldquo;voornaam jazzfestival&amp;rdquo; Formaat: 14 cm breed x 17 cm hoog, met 3 mm afloop (bleed) Kleurmodel: CMYK Tekst en Lettertype Tekst: &amp;ldquo;Jazz&amp;rdquo; en &amp;ldquo;Seizoen 2024-2025&amp;rdquo; (je mag cijfers of geschreven getallen gebruiken).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Dierenpartij</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-06-dierpartij/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-06-dierpartij/</guid>
      <description>Verkiezingsfolder Bedenk een politieke partij voor een diersoort en ontwikkel een partijprogramma. Vervolgens ontwerp je een verkiezingsfolder met een voorpagina, een midden en een achterkant, waarbij je werkt met een logo, slogans, en beelden van kandidaten. Gebruik Character Styles om kernwoorden bijvoorbeeld vetgedrukt te maken, en pas Paragraph Styles toe met &amp;ldquo;Space after&amp;rdquo; voor paragrafen zonder extra witregels. De folder wordt ingediend als een gecomprimeerd pakket (.zip) met het InDesign-bestand (.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Brochure Stavelot</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-05-brochure_stavelot/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-05-brochure_stavelot/</guid>
      <description>Spread voor toeristische brochure Ontwerp een spread (dubbele pagina) voor een toeristische brochure over Domaine Long Pré (in de streek van de Hoge Venen, het Signaal van Botrange en Stavelot). Deze opdracht combineert tekst, beeld en een nauwkeurige lay-out op basis van een raster, gericht op scholen die een locatie zoeken voor een actieve, meerdaagse uitstap.&#xA;Richtlijnen Documentinstelling: Stel een dubbelzijdig document in op basis van de gegeven specificaties in de bijlage (zie afbeelding hieronder).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Album cover</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-05-albumcover/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-05-albumcover/</guid>
      <description>InDesign: Album cover ontwerpen In deze opdracht ga je een albumcover ontwerpen aan de hand van een album naar keuze. Het ontwerp wordt volledig met typografie vormgegeven. Je gebruikt maximaal 2 verschillende lettertypes of één lettertype met twee verschillende gewichten. Daarnaast beperk je je tot maximaal twee tinten (duotone). Je leert de relatie tussen tekst, opmaak en compositie te begrijpen en hoe je hiermee een boeiend visueel ontwerp kunt maken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: De kunstenaar</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-04-dekunstenaar/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-04-dekunstenaar/</guid>
      <description>Spread voor magazine Ontwerp een magazine-spread (dubbele pagina) op basis van een digitaal artikel over het leven en werk van een kunstenaar die nauw verbonden is met Antwerpen. Dit kan iemand zijn die er geboren en getogen is, of op een manier sterk betrokken was of is bij de stad.&#xA;Deze opdracht combineert tekst, beeld en een nauwkeurige lay-out op basis van een raster. Kies een kunstenaar, onderzoek het werk en presenteer je resultaten op een professionele, creatieve manier, volgens de opgegeven richtlijnen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Staalkaart lettertypes</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-04-staalkaart/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-04-staalkaart/</guid>
      <description>InDesign: Staalkaart lettertypes Deze opdracht laat je kennismaken met het filteren van lettertypes en het werken met tekstkaders in Adobe InDesign. Je leert verschillende lettertype-classificaties kennen en hoe je deze op een overzichtelijke manier kunt presenteren in een ontwerp.&#xA;Classificatie van lettertypes Voordat we beginnen, is het handig om de verschillende soorten lettertypes en hun eigenschappen te begrijpen. Bekijk eventueel de cursus nog eens.&#xA;Hier zijn enkele van de belangrijkste classificaties:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Lettertypes herkennen</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-03-lettersherkennen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-03-lettersherkennen/</guid>
      <description>Manueel: Lettertypes herkennen In deze opdracht leer je verschillende soorten lettertypes herkennen, analyseren en overtrekenen. Door nauwkeurig te observeren en aandacht te besteden aan details, ontwikkel je een dieper begrip van typografie.&#xA;Lettertype categorieën Letterstijlen Sans Serif, schreefloos Serif, schreef Slab serif, blok schreef Script, kalligrafisch Blackletter, gotisch Monospace, vaste tekenbreedte Handwritten, handgeschreven Display, decoratief Letterfamilies Lettergewicht Letterbreedte Letterschuinte Lettertypes zoeken Zoek in je omgeving naar verschillende lettertypes.&#xA;Gebruik potlood voor het schetsen om de overgetekende letters af te werken.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Mijn Monogram</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-02-mijnmonogram/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-02-mijnmonogram/</guid>
      <description>Persoonlijk monogram Een monogram is een symbool dat is opgebouwd uit twee of meer letters. In deze opdracht ga je een monogram ontwerpen met je eigen initialen (de eerste letters van je voor- en achterna(a)m(en)) aan de hand van Adobe Illustrator.&#xA;Gebruikte Technieken Objecten selecteren. Objecten transformeren: verplaatsen, schalen, draaien en spiegelen. Werken met het deelvenster lagen. Werken met het tekstgereedschap. Letteromtrekken maken (Type &amp;gt; Create Outlines). Objecten samenvoegen (Pathfinder &amp;gt; Shape Modes &amp;gt; Unite).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Swiss Style Poster</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-03-swissstyleposter/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-03-swissstyleposter/</guid>
      <description>Poster voor film of serie Your browser does not support the video tag.&#xD;De Internationale Typografische Stijl, ook wel Swiss Style genoemd, is een grafische stijl die werd ontwikkeld door Zwitserse designers in de jaren 1950. De nadruk ligt op eenvoud, leesbaarheid, asymmetrische bladschikking op basis van een grid (raster), schreefloze lettertypes (zoals Helvetica), primaire kleuren en geometrische vormen. Josef Müller-Brockmann (1914-1996) was een van de meest invloedrijke designers binnen deze stijl.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Typoposter zelfportret</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-02-typoposter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-02-typoposter/</guid>
      <description>Typoposter: Lettertype stijlen Tijdens de lessen typografische vormgeving leer je over verschillende aspecten van vormgeving en lay-out, met een focus op typografie. Bekijk eventueel de cursus nog eens.&#xA;Hoewel er veel meer stijlen zijn, en kunnen lettertypes in nog vele categorieën verdeeld worden, behandelen we de volgende vier:&#xA;Serif schreef Sans-serif schreefloos Script kalligrafisch Handwritten handgeschreven Opdracht Creëer in je schetsboek, of op een blaadje papier, een typografische poster waarbij jij zelf het centrale thema bent.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursus: Introductie</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/cursus-intro/</guid>
      <description>Inleiding: Wat is typografie? De kunst van het vormgeven, opmaken, drukken of weergeven van tekst voor zowel functionele als esthetische doeleinden wordt typografie genoemd. Typografie is overal: in boeken, op websites, op straatborden, op productverpakkingen, en ga zo maar door. Het beïnvloedt de leesbaarheid, de visuele hiërarchie en de boodschap van een ontwerp.&#xA;Bij esthetische doeleinden draait het erom dat iets mooi en aantrekkelijk wordt gemaakt, met de nadruk op de visuele uitstraling.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Filmpjes</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-01-filmpjes/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-4-01-filmpjes/</guid>
      <description>Bekijk de video&amp;rsquo;s uit de cursus en vul de werkbladen in.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Opdracht: Typofiguren</title>
      <link>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-01-typofiguren/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 08:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/typo/opdracht-5-01-typofiguren/</guid>
      <description>Typofiguren In deze opdracht ontwerp je vijf figuren in Adobe Illustrator, waarbij je uitsluitend typografie gebruikt. Elk figuur moet uit één specifiek lettertype bestaan, zoals een serif, sans serif, script, display of gothic lettertype. Gebruik verschillende tekens om menselijke, dierlijke of robotachtige figuren samen te stellen, zonder de letters te vervormen, en lever het werk zowel als .AI- als .PDF-bestand in.&#xA;Gebruikte technieken Objecten selecteren. Objecten transformeren: verplaatsen, schalen, draaien en spiegelen.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
